支那行情: 8月，一個中等縣城，最近經濟現狀

樓主坐標，四川東部某縣（猜測是四川廣安 或者 四川資陽的一個縣城），與重慶緊鄰，經濟水平一般，比上不足比下有餘。
下圖是一個參考圖（四川中上等縣城的經濟情況，數據是2017年3月份以後的）

前幾天回家，與表弟一起吃飯，他是縣里一名普通公務員，飯間，看他情緒很低落，一問才知道，他們已經兩個月沒發工資了，原因是縣政府的賬戶已經空空如也，目前，只發了教師的工資，因為以前教師因為工資的事罷過課，所以不敢拖欠。

其實，之前幾個月也拖欠過，還好當時賣了一塊地給廣東那邊一個開發商，賣了幾千萬，人家給的現金，這才發了工資，但這只是杯水車薪，這幾千萬發完之後，又開始拖欠了。

據他說，退休金，五保戶等等加起來所需要的錢，每個月要一億多，縣里根本拿不出錢來，目前，縣政府欠銀行幾百億，利息都還不起，銀行也不願意再拿錢出來填。

前幾任縣官，為了GDP，無休止向銀行貸款，搞新區，搞工業園，目前的現狀是，新區高樓遍地，但卻空無一人，工業園到處是廠房，但卻雜草叢生，幾乎成了廢區。

GDP上去了，當官的升遷了，留下來的卻是一地雞毛。現任縣長不願意背鍋，幾次向市裡面請辭，但都被拒絕，領導讓他想辦法，只要能穩住大局，就是大功一件，但市裡也是債務纏身，不給他提供資金，於是，他絞盡腦汁，這才從外地引進了幾十家小鞋廠，但因為環保問題，遲遲無法落地。

縣里的五保戶也已經很久沒發錢了，為了穩住局面，縣政府不僅不發工資，反而向底層公務員借錢，每人2000元，說是給他們算利息，但目前為止，只有很少的人拿錢出來。

為了找錢，縣里成立了一家公司，具體什麼公司，我忘了，反正是這家公司發了債券，政府開會，讓公務員都去買它的債券，表面上看，這家公司是政府背景，但政府卻不給擔保，根本沒什麼人買。

以上就是我們縣城目前的現狀，據表弟說，隔壁兩個縣的情況也差不多，各種新區，各種工業園，他們都欠著上百億的錢，也沒什麼可以生錢的辦法，就這樣拖著，能拖一天是一天。
經濟水平一般的縣城欠著幾百億，發達的地方估計還不止，全中國有一千多個縣，如果按照平均水平來算，我粗略估算了一下，至少幾十萬億，縣里幾百億，到了市里或許就得上千億了，按這樣算下來，整個政府的債務能嚇死人，我真的不敢想像接下來會發生什麼。

與美國的“貿易摩擦”是躲不掉了，以前可以靠著廉價的中低端商品出口，還能賺點錢，還能解決一些人的就業問題，但這種“好日子”在接下來幾年時間內估計都不會再有，本來工廠的利潤就不高，10%的關稅，幾乎能剝奪掉大部分工廠的利潤。老闆們只能無奈關廠。
國內老百姓的錢全投到房裡了，工廠生產的商品，只靠國內消費，根本無法消化，這麼龐大的產能，誰來解決？

目前，該修的已經修完，該建的也建得差不多了。很多建築工人，廠弟廠妹失業，而且很多家庭還背負著巨額的債務，怎麼辦？

前些年，我這個時候回家，基本上看不到什麼人，都在城裡打工賺錢，但今年這個時候，各個村里卻多了很多中青年。這些人基本每天都在街上茶館裡面打麻將，無所事事，時不時的到縣城裡，自己買的房子裡住幾天，然後又回農村，其實，這種情況，從去年就已經慢慢開始了，只是今年顯得特別的多，這些人基本上是不會種地的，也沒什麼技術，除了下苦力，他們基本上沒任何可以謀生的本錢。如果錢財耗盡，再加上各種貸款，他們有可能真的會“鋌而走險”，做出違法犯罪的事。

這幾天，我一直在想，或許只有一個辦法，那就是無休止的在賬戶後面加“0”，除此之外，無解，但這種方法也只能暫時拖住一段時間，等時間一過，無力回天，只能重新洗牌，全國人民都將為過去幾十年的無知和盲目負上沉重的代價，結果如何？可以參考一下委內瑞拉。

最後，給大家一點忠告，目前討論房價是漲是跌，已經全無意義，我已經不再關注房價了，大家應該擔心的是，如果哪天你的工廠，你的公司突然宣布裁掉你或者是倒閉，你該腫麼辦？怎麼還錢？怎麼去維持一家人的開銷？

這個時間節點，千萬不要再去借錢，各種花唄，借唄，信用卡之類的，盡量不要去沾，盡量降低自己的債務水平，勒緊褲腰帶過日子，盡量留點餘錢，以備不時之需。沒買房的也別著急，先租著，再等等看，給家人做做工作，因為你一旦背上房貸之後，你在接下來幾的日子將會非常難過。如果社會經濟健康，還好說，至少收支還能平衡，但問題是，現在才只是剛剛開始，後面還有更勁爆的。

這些年，總有人說一句話，你們不是天天唱衰嗎？為什麼還不見衰呢？反而越唱衰越興旺，我只告訴你們一句古話，“常在河邊走，哪有不濕鞋？”，今天沒有發生的事情，並不代表它不存在，永遠不可能發生，或許是它正在積累更大的力量，等待著總爆發。

這就好像洪水一樣，有人提醒今天可能會決堤，讓大家趕快準備，今天過去了，堤壩完好，大家都笑他是個傻子，都不准備，然後又說，可能第二天會決堤，第二天過去了，還是沒有決堤，大家依然笑他是個傻子，還是呆在原地，不做任何準備，而在這個時候，洪水已經越來越猛烈，第三天，洪水淹死了所有人。只有做了準備的人，倖免於難。

請大家記著一句話，我們無法與天鬥，也無法與地鬥，隨時做好最壞的打算。
再說點微觀的（百姓切身感受到的）

《一》坐標：四川內江 朋友6月18日早晨，在該縣城發布了一條招聘信息，就是招聘一酒店前台+酒店保安。
基本工資都是2100元+提成+單休，包吃住，沒有社保，每天上12個小時的班。
結果，到目前為止，吸引了160多個求職者來應聘，並且都體現出來了很濃厚的興趣，至少90%的都想來工作。
差不多1：80的應聘比。
這裡不是廣東浙江，這個工資沒人做，沒得看的上這種工作，這裡是中西部，不是所有中西部人都可以去廣東浙江，這裡是中西部，做很多很多事情都要講關係之類的，包括為了獲得這個粵閩人看不起的工作。
求職前台的，大多數長的都還算不錯，也會說，普遍30歲左右，問她們為什麼不去浙江江蘇廣東，說剛才那些地方回來，很多工廠倒閉了，以前隨便進的工廠，現在條件越來越高，很多工廠都要求至少高中畢業，哪怕普通工人。
求職保安的，很多都說自己沒有一技之長，要養家糊口。
確實，縣城就業機會很少，除了政府機關，事業單位外，大多數的居民想著找一個工作，很困難。
別看平時大家都說，在一個縣城2000多元一個月怎么生活，一臉看不起，背地里巴不得有個這樣的工作，哪怕是沒有保險，時間長，其實，在縣城，有一個這樣的工作，大家都是擠破頭，年齡大點，沒有關係的，老闆都要再三掂量。
中西部縣城，不比沿海縣城。

《二》坐標：四川內江縣城，現在鄉鎮上面的工作人員，很多都在縣城買了房子，週五下午回縣城，週日下午或者周一早晨去上班，下面鄉鎮的生意更難做，經過層層加價+物流成本又高，鄉鎮農民基本上都是購買最便宜的商品，而且都還要精打細算，鄉鎮上面的年輕人都沒有幾個，很少很少，都去沿海打工了，120萬戶籍人口，至少有40萬是一年四季在南充市以外的地方打工求生活，這兩年好在隔壁縣級市旅遊業的發展，以及動車的開通，有大約2萬人回流了。這兩年，縣城到全國各大知名雜誌 電視 廣播 報紙做廣告，宣傳縣城的種種利好，單手收效甚微，交通就是一大製約發展的因素，人力成本雖然低，但是素質普遍不高。

《三》 坐標：四川南充如今走在縣城的農村，很平整的天地都已經荒了一大半，有很多的土地都已經超過了三年沒有耕種了，熟悉中國農業地理的人都知道，四川川東北丘陵的自然條件在全國至少中上等，水源光照土壤交通都不錯，可惜荒了一大半，在種莊稼的普遍都是55歲以上，真的不敢想像等到這一波人去世之後，國家農村機械化承包化沒有跟上，會有多麼荒。
縣城，也好不到哪裡去，自從最近兩年多條高速公路高鐵修通後，縣城條件好點的都去成都重慶買了房子，一到週末就去成都重慶，就連本來在縣城做服務員的年輕人也近則去了成都，遠則去了武漢上海杭州深圳，縣城的房產開發商為了生存，房價賣得更貴了，原先交通部發達，就在縣城買了房子，現在交通發達了，去地級市買也就多30分鐘的路程，縣城的有能力的剛需走了一大半，買的人少了很多，房產開發商房價不賣高點，就只有破產一條路走

《四》坐標：四川南充縣城原來有一個服裝廠，有工人大約300人，（普及一下，一個實體企業，1個工作崗位可以間接帶動周邊3個人的就業，比如餐飲超市服務業這些，這也是為什麼要大力發展實體經濟的一個重要原因），可惜，因為更高一級利用行政動能，使得企業搬離了縣城，和電器廠相關的其他幾個廠也就沒有了穩定的生意，至少有200多人，這幾個廠相加可以解決縣城至少2000人的就業問題，1000個以上的家庭，縣城有消費能力的這些工人很多也搬離了縣城，如今縣城經商的人普遍反映縣城的生意比前三年差不多了，不僅僅是因為網購的出現
《五》 坐標：四川內江 前幾天回縣城，發現現在縣城滿大街的都是房地產廣告，已經還有飲料 電器廣告，基本上都絕跡了，縣城滿大街的發房產宣傳的小蜜蜂。
縣城沒有多少實體經濟，那麼購買力從哪裡來呢？
上文提到過，縣城120萬人（除掉老人小孩，真正的勞動力在70萬左右，有40萬都去了縣城所在地級市之外的地方做牛做馬累死累活打工職稱縣城房產市場），不過從去年開始縣城房價已經比很多中部西部地級市都貴了，普遍7500元一個平方，縣城打工的居民也聰明了，不再受開發商所謂家鄉概念的忽悠，很多都已經去類似於湖南株洲河南信陽四川德陽這樣的城市購買了房子，並且落戶。
這直接導致了，縣城開發商開發成本大增，回款沒有之前快，不得已就把價格提高了來銷售

《六》坐標：四川內江縣城位於四川省東部，人口120萬左右，可惜的是30%的戶籍人口都去了外省（四川省外）打工求生存，留下的都是613899部隊和縣的政府機關事業單位系統上班人員。
2018年4月份，縣城房價7000+，你沒有看錯，一個人均存款只有3萬元的西部縣城，一套房子可以吸納掉至少25個縣城居民的存款。
如今縣城一套房子，要把爺爺奶奶的畢生存款都要吸納進去。
當地居民可高興了，動不動就是百萬負翁，而且還逢人就說，我們縣城房價7000+以上，比很多地級市都貴，言語中透露著一種驕傲感。
縣城居民視野也不開闊，縣城新修建了一個高鐵站，距離縣城20公里，縣城居民高興了很久很久，一天就四五趟高

《七》 坐標：四川內江該城市還有一個縣級市，縣城，縣該縣級市，好處沒見增加多少，房價蹭蹭的普漲了500元一個平方，這些丈母娘徹底慌了和有孩子的小年輕慌了，丈母娘慌的原因是女兒本來想嫁一個有房子的，可惜能夠買得起房子的越來越少，怎麼辦，總不至於讓女兒不嫁或者去尼姑庵當尼姑吧。
有孩子的小年輕也慌了，原本去買個學區房（最理想的情況是買了有學位，而不是虛假的學區房，錢出了，幾年後，學校沒有建成，孩子都已經上大學了），房價蹭蹭上漲，越來越買不起了。
縣城的吃的也是越來越貴，而且倒閉的也是越來越多。
本地開發商之前聯合當地媒體一起打造的要回家置業的策劃，越來越沒有什麼效果

《八》再說說縣城所在的地級市
週五下午，四川該城市高鐵北站，去往成都 重慶的人群成堆，到了周日下午 週一早晨，返城的增多。
這就是高鐵帶來的影響，以前高鐵沒有通之前，該城市週末商場人頭攢動，而今，週六週日基本上看不到什麼人，即使是在萬達廣場也好不到哪裡去。
房價變貴了，這個城市居民瘋了一樣，猛炒學區房，今年一個質量很差的學區房，看清楚，是學區房，不是學位房，單價已經賣到了1.5萬元一個平方。
城市倒閉的工廠越來越多，以前去人才市場找工作，工廠工作機會佔據了一大半年，如今，總的工作機會在減少，工廠的工作機會更是少了一大半以上。
都在朝省會去，求發展，可惜，本地養的人員沒有減少（公務員是不直接創造財富的，甚至間接都有點勉為其難），要生活，怎麼辦，房價漲上天那樣漲，又可以養他們一二十年了，你背負的房貸就是養他們的最好工具。

繼續漲吧，本地人已經知道廣西 青海地級市房價比本地低太多，已經紛紛用腳投票了。

手字幾好

長到痴線 金剛棒咁

而且唔知重點喺邊舊

應該係支爆

縣城經濟差 大城市負責更高
大部份廠利潤不足執粒
想開發內需市場 但平民購買力比樓價綁死
仲有農業荒廢而且斷層

其實都幾實況黎
廣東省宜家無乜民工
工業區無人
好多人坐係街邊坐係村口無所事事

支那以為自己可以走知識型經濟, 但根本教育完全追唔上, 大量低端人口

路易斯拐點
人口紅利食哂

少有哩個角度既文章

條友咁醒,知字好易check倒,索性寫完字po圖

先洗未來(50年)錢

入去個網址入面睇,
D留言先恐怖, 係咁鬧寫文者係走狗漢奸

一睇就知吹水

?

其實有睇變態香蕉都知大陸就快鎖國行番解放初期嗰套經濟模式

中國擬放寛旅遊簽證全國均可來港自由行
-2018年7月30日
內地至今無正式公布放寬有關政策，但相信是次技術改動只為了廣深港高鐵香港段開通後，非自由行城巿旅客可直接坐高鐵來港而所作的安排。

解決方法

查封咗淘寶佢，應該頂到一排

每個月要一億多，縣里根本拿不出錢來，目前，縣政府欠銀行幾百億
點解仲未爆?
吹水有限度呀大佬

係點既樣?

最慘係科網巨頭打亂左個經濟轉型
支付寶we7pay影響左好多行業發展
令到銷售無哂中層嘅人
做零售比網購打散
得d服務業仲撐得下
宜家班後生仔只可以靠美團速遞呢類垃圾工

這些年，總有人說一句話，你們不是天天唱衰嗎？為什麼還不見衰呢？反而越唱衰越興旺，我只告訴你們一句古話，“常在河邊走，哪有不濕鞋？”，今天沒有發生的事情，並不代表它不存在，永遠不可能發生，或許是它正在積累更大的力量，等待著總爆發。

網民：支爆講左幾十年，都仲未爆

大茶飯

呢個縣D公務員兩個月無出糧

大量罪惡

高質

人民公社
上山下鄉
必需品配給制 - 糧票 布票 , 呢堆票只可以用番自己地區, 去隔離個城巿都用唔到

班工人覺得工資太低，根本唔明依家做廠成本有幾高，變去東南亞成本係中國三成，仲要班工人係三十年都冇變過，好似冇受過教育咁，入到黎又要訓練過，單單呢點，就知道三十年黎支那都玩血汗工廠，但又養到班人好食懶飛，女都還好，仲可以做雞，男嗰班真係唔知可以做咩

唔鎖就倒台
不過今次就鎖埋香港

五毛，小學雞：支爆聽左十年⋯

其實強國人工咁高, 根本唔值呢個價
但中共印錢, 要廠家硬食, 做到咁上下咪唔掂.
08年瘋狂放貸, 富左既, 咪班偽人, 貪官, 奶共人仕, 足球員, 奸商, 利益人仕等

前年返鄉下係差左 上年又冇乜野好熱鬧

完全唔值

唔需要話比班lihkg港豬聽，佢地睇野睇到太簡單，成日唔知咩係重點，最識比面個浸扯開話題，佢地只配用身體體現。

值唔值都無所謂了
依家係冇廠比工佢哋返

歲靜婊

之前仲成日有工冇人做，依家好囉大家唔洗撈

lm

你睇返上面回應你個隻豬，仲笑得出，當你on9.

香港仲未好似大陸咁玩匯封港豬邊會諗到有事, 支國人開始知發生乜事, 但港豬9成仲未feel 到

中國賤種永遠就係懦弱無能
講中共執政爆咗幾多大鑊
水蛇春咁長啦
但係中國賤種敢放一個屁？

依幾年大陸零售市道好唔掂，因為d廠直接係淘寶賣貨比消費者，中間d相關職位消失晒。若果大陸政府要增加就業率，佢會唔會直接出手對付淘寶? 例如係網上銷售加重稅

我諗有睇開ga, 幾個月前已經知道黎緊發生咩事，例如范冰冰會出事，仲有份名單。
奈何班廢青精蟲上腦，覆黎覆走d冇意義ga野，咩鳩野訓2年冇事，香港班儰人交一半稅都仲好揾過係香港做等等ga廢話，同呢d智障講都哂氣，財不配智，永遠係最快玩完都唔知自己衰係邊。

實無事。2019爆

封咗淘寶反而會進一步降低需求
因為實體零售要畀地租
所以要增加商品價格去填返個成本

有樓無人住就真既 位置江門，大媽區城市 市郊都隨時成半吉屋（4月既事）

一個縣仔欠幾百億吹太大

去下支那就知，萬達係做商場ga，呢幾年都死曬，根本淘寶係做死左好多職業 已經冇得返轉頭，就算禁左，都會有其他野頂上，因為地價租金都已經炒高曬，禁左只會有一大班人反

成個中國都係咁
官員為左GDP同自己政績不斷開發新區起新樓
而d人有錢就買樓又係真
但又無人住，係到炒泡沫

而家中國人既消費模式係，cheap野去淘寶，買牌子外國貨就去香港

嚟緊嚴打海淘

佢成個社會結構係需要低端人口做勞動
可惜城鄉移動 農民工都去哂城鎮

地方官員好大喜功
消息一層一層咁隱瞞直到爆為止
呢樣野由古代到現代都冇變過
呢D人種係咪賤 你地話

你估隱瞞到，當上面班友傻ga架，睇包青天睇壞左？

如果一大堆人無野做+無所事事
同大量債務

好快會變80,90年代

依家支國痴線 其實已經正常左唔少
80,90年代支國社會仲亂過依家印度

羅湖一日無死人 是 世界大事

全國上下一堆所謂匪村 (全村人一齊分工打劫)
(依家好多轉左型搞電子騙局,假食品 但如果實體再惡化落去 好多要撈返本行)

公速公路 貨車 大巴 咩車都會被人截停之後搶

鐵路一停站 一堆人衝上來

係甘肅嗰啲鄉下起啲滅絕營殺死啲人
問題就唔再存在

其實最緊要係高樓價吸收曬啲消費力，啲人有錢都唔會使好大錢，因為買樓可以賺好多，令你消費嘅機會成本太增（同高息差唔多）

佢地當然知

但所謂上面又係一樣要做個GDP出來

支共最高層要保6.5 (以前保8)
地方諸侯要用GDP政績入中央

想知咪會知，唔想知嘅寫埋大字報貼佢門口都會當睇唔到

叫班女人做返雞刺激下內需啦

歷史不斷重演
唔好高估人類智慧
特別去到一d 困難時期真係去返大躍動發衛星
呢個黨高層落死命令
你估下層會唔會say no ：刁帝呀，追呢個gdp係On9 架
佢咪只會死死氣話：好，沒問題，之後再捽下層嘅官

加上佢勞動人口開始跌，而進入路易斯拐點
唔可以再做低人工生產做生產優勢

老老豆豆，剩返咁多男人，最好支國要打返場戰爭先掂，贏左當然好，但如果輸左而導致死過億人民的話或者可以令剩下十一至十二億人口唔駛爭飯食咁

大鍊鋼有板你睇...

重開東莞啦，又解決到就業，又解決到經濟

發哥：大陸個啲車匪路霸就你你地吓嘩

深圳同廣東係落重藥ga地方，重開？ 諗好啦。

我明啦，所以就開放各省自由含，賺外匯

係廣東重開就冇可能 廣東係刁總發蹟地，其他省份就有可能

打仗就冇可能，一打中共就88，又變返四分五裂，中共寧願自己落毒死幾億人，餓死幾億人，都唔會打

儲錢唔買外幣咪又係變牆紙 醒個d最近一年已經去換曬美金 換得幾多得幾多
好處係遲d一爆變返廿年前咁 d雞蟲又可以上去風光

𣾀封丶樓凍丶食通天、一輝涅槃

請問一下邊到有點睇個喲資訊?

Yes, 西方文明世界已經話之你自己內部點樣淨化，呢d都係中國人ga野，wfc. 美國退出左人權組織，劉咩波個老婆已經係西方最後一個會救ga中國人。只會中國唔搞台灣，成個世界係唔會武力打佢。打死佢都冇意義，邊個咁百痴會接手養班豬？

人有多大膽，地有多大產。
自己諗。

所以十年前已經出走台灣 台灣係美國開波一個理由，同話伊拉克有大殺傷力武器一樣，你敢打台灣老美就出手，只要唔打，你支那國內死幾多人都係你ga事，你睇下呢期毒疫苗，老美有冇出過聲？

你估毛的智商低過你？

中國呢家既LEVEL根本唔岩知識型經濟
一邊做住世界後花園吸錢, 一黎人力大巴 二黎又唔使錢培訓
另一邊慢慢吸收技術加放錢研發

簡直係無本生利

呢三十年根本冇放過係教育上 點會可能轉型，如果有一直去支那做生意，應該會知轉型係呢幾年先出現ga字眼，但短短幾年間，點會轉型到

基本上點會轉到
有錢果班都出哂國讀書
窮果批繼續窮
有錢果班都將錢搬哂外國

大陸啲樓多到夠超過半個地球嘅人住

留名

中國有班支那人仲信架，、以前有個朋友，同我講支那會轉型成功，但五年過去，個仔走左去澳門做野 中國咁多工作機會，點解要走啊？仲要洗左唔小錢先送到個仔去澳門做野

支那點會爆呀？

老細都未貪完？叫班奴隸改種大豆又可以刮番一筆啦

重開東莞啦𨳒

o的農地發展晒, 想耕返田都冇

廠妹失業

我記得當年某個省，想係一大塊農地到開廠，關於一種半導體產業，但因為呢種野污染極高，所以要成本好高先可以，特別對水同土地污染，本身就唔可以係農地到起，但因為某高官條村係嗰到，佢買左好多地同佢地親戚，一定要係嗰開，評估報告寫到環境保護成本會出到好高，一開次都唔過，最後直頭改埋土地用途，最後唔知點過左，但根本開廠之後就冇做環境保護，因為我地每年會返去一次，最後成條村d人得曬怪病，農地完全種唔到野，特別我地一年返去一次，睇住河沒變色，土地荒廢，但咁就過左六年啦。

點解未支爆真係好神奇，自己親眼睇過d沿海城市d工廠冇工開，樓價物價痴晒線（香港都步緊後塵）

呢d點睇都係要支爆嘅景象，但d官方數字仲可以好好睇睇，所以話支那人做假能力真係一流

因為數字上永遠唔會爆，但如果你係平民就會感受到，物價高，可以比美香港，租金貴，失業人數多，去下番禺d廠，十間有九間都冇開，以前廠入邊個藍球場永遠有人跟，依家一個人打曬

三和大神，但啃老族，其實係大陸，20蚊可以過一日，同乞兒差唔多，連深圳呢d一線城市都可以養住咁大班人，你諗下其他二三線會有幾多呢d人

返深圳消費已經同香港差唔多，只係好坐少少，但佢地人工只係三四千蚊，但買杯喜養已經係30 40蚊，仲有好多女做雞，去轉澳門新加坡台灣就知，澳門酒店妹600有交易，台灣2300台紙做一陣又有萬幾蚊，但班仔做咩就真係冇人知啦，可能班女養啦

如果見返大陸人做返80,90年代既仆街野，即係支爆又近左一大步

酒店妹，真係600 皇堡，總統

一個縣唔係好大姐
如果係落後地區既縣
佢地人工先2-3千蚊一個月
經常性開支點去到1億咁多
垃圾共慘醫療教育乜柒都唔係政府資助喎

想知道大陸既商場會唔會有人拖喼掃貨買野
定係大陸以外既地方先有呢d喼出現

去深圳著到好似爛身爛勢咁，著靚少少都比人打劫 戴金鏈就小心冇頭，戴手鏈就小心冇手，大大聲認自己係香港人就小心冇腎

大陸商場只係用黎食飯同睇電影 根本唔會有人買野

咪就係，内陸一個閪毛縣城欠十億都好勁

再冇中國錢黎買樓
土地大便論可以收檔

南方，以廣東為主，年年都仲有錢剩，中央收走啲錢倒貼，未唔會爆住囉

知道既話就唔會有高產衛星現代版，儲糧滲沙，再加個貿易戰中國必贏論啦

假數據永遠上到一個高層次就會當真

截車打劫，搶野殺人日日有
住廣州呢D大城市，夜D都唔敢出街

殺人放火周時有，上去同去冒險差唔多。

屌你地講到好似去左墨西哥咁

係大陸有樓係唔係都係盡早放好?

你慢慢睇

前20~15年前絕不誇張
當年內運長途車絕對有可能半路玩野
跨境直通會安全啲

其實真心想問點解會係鬼國買樓
賣返出去手續又麻煩
比你賣到錢要轉返黎又係煩
唔賣放租其實收既租金又唔係高
黨又隨時話收返塊地
到時渣都無

父母係九十年代買落

老實講，有物業係蝗國唔係幾放心既一件事黎

這些年，總有人說一句話，你們不是天天唱衰嗎？為什麼還不見衰呢？反而越唱衰越興旺，我只告訴你們一句古話，“常在河邊走，哪有不濕鞋？”，今天沒有發生的事情，並不代表它不存在，永遠不可能發生，或許是它正在積累更大的力量，等待著總爆發。

這就好像洪水一樣，有人提醒今天可能會決堤，讓大家趕快準備，今天過去了，堤壩完好，大家都笑他是個傻子，都不准備，然後又說，可能第二天會決堤，第二天過去了，還是沒有決堤，大家依然笑他是個傻子，還是呆在原地，不做任何準備，而在這個時候，洪水已經越來越猛烈，第三天，洪水淹死了所有人。只有做了準備的人，倖免於難。

呢兩段好警世

改革開放咗40年
當年工廠妹而家都50歲
支那人口紅利已用完
支那廢青廢嘅程度仲仲勁過香港

廣州東站

公司係垃圾港資廠
好彩做出口，人民幣出糧但貨款收美金
叫做仲頂得住

同篇文講的唔同，完全請唔到人
最後要比錢蛇頭請班新疆佬返來做
但班友連中文都唔識睇
除左識係廠到做搬運
完全係廢的一樣
已家買梗機搞自動化，搞掂就炒哂班友

所以，支拿係大工廠好快唔洗用人
小工廠，山寨廠做唔住
成一大班低技術工人沒工開

Bookmark,等3個月後再開出黎

80年代未係咁
去到90年代中就真係亂到七彩
廣州火車站成地外省乞兒仔又偷又搶
公安完全唔理 因為太多 捉唔曬

心水清

無知一問，原來普通話都有「唱衰」呢個詞 ?

因為匪區只有個人與企業可以破產，政府單位係無辦法搞破產，根本無呢個程序

所以支那先想清除大量低端人口，建立階級，再鼓勵民眾歧視佢地，對支那政府而言，呢幾億人唔係人，只係數字同工具，容易利用

係香港你都唔敢啦
係香港叫民主中國你就識
唔直接返大陸幫人民主中國

幾百億姐
係香港抽幾百億返去就救人地一個懸

古代？
頂多都係共產黨開始

一開始諗回帖啲人係咪玩曲線，
望落又唔似...

而家中國根本走緊政府帶頭既次按危機

好多人在樓價瘋狂的時候，無諗過印銀紙係要還的

人生如馬戲

佢面對緊一個好撚矛盾嘅問題
一係點消化一堆「大學」生就業問題
二係出生下降 點樣填充低端產業勞工不足問題
佢搞唔掂點叫讀過書嘅人 返鄉下耕田 除非再黎上山下鄉2018

識野，條變態香蕉起Twitter 幾出名。建議小學雞唔好去睇，小學雞睇唔明。

無五毛入黎既

政府無錢，身為炎黃子孫龍的傳人，係咪應該自動自覺交多啲稅

本身支國d稅都係亂柒咁收

班幹部咪拎晒啲錢走去美國

當年國內長途車開車前,會有人囉video cam 上黎影低所有搭客o既樣,
目的係驚有人潛伏於搭客裡面,半途打劫.聽講當年好多呢d半路打劫case,
死過好多人

平民就你死你事啦 高官有錢佬一爆就走架啦 唔通同你捱啊？

我都記得
細個唔識嘢仲對住個鏡頭 yeah

以前琛圳,珠海,汕頭果d 係特區黎,有關口.
關外人要通行證先入得
試過好幾次有囉衝鋒槍o既武警上黎查車

拖喼黎香港買「港貨」

前排已經用獎勵誘惑大學生去鄉下發展農業，仲話留幾多年會有更多獎勵，其實結構性問題不改，中國想重造農業係不可能

起碼土地已經污染曬

當時搭親車，一入去個站崗位實有人上車巡

汕頭珠海有咩？
我淨係記得深圳出二線要落車查證
一出羅湖關口就一大班支那乞衣圍住你

我真係有7年冇再上過支那
都唔明有咩好玩
班YouTuber 咁鍾意飲喜茶介紹深圳吃喝玩樂
不如解紹埋喺深圳人民醫院打疫苗做手術啦笨

以前搭過國內長途車
開車前個女乘務攞部DV出黎拍D乘客
好似拍最後錄像/遺言咁

支爆

睇黎大陸男盜女娼o既時代又黎緊

唔係度度都係咁啦
三四線先係咁

上面樓市一日唔爆
都唔會支爆

唔係全部污染晒
大部分污染左者

末日

香港啲轉口大陸生意係咪會仆街？

其實番大陸除左玩女
我諗唔到有咩值得番大陸
始終人多，梗有d女正既，樣又正大波又長腿

無點你.早排上珠海,個關仲o係度,但d 查車亭已拆晒.
可能以前珠海,汕頭果d.查得無咁嚴,所以你唔係好覺.
當年羅湖關口外d 乞衣有好多係斷手斷腳,
有上開去做野o既師兄應該會記得.

親身經歷，有排成日搭未有影cam措施，
上到公路真係比人打劫，有刀有槍，好彩無咩大損失，除左司機手腳慢俾人割左刀外，報公安都係愛理不理。
至於割褲袋偷銀包就更加小事啦，有時都會見到有人割到成褲都係血。
其實都係十幾年前ja

奶波魔巴打入過黎wor

已經仆緊街啦
支那深圳搶走晒生意
香港貨運死淨空運
因航cargo唔掂香港都唔掂

當年沙士就係一個例子
人貨都唔經香港

無咁快
1。仲有外匯儲備
2。未去到惡性通賬
3。仲有一班肥羊可以殺，如貪官，偽人，運動員
4。強國仲有一大堆人有能去外國留學/旅行/買野
5。仲有儲蓄
6。一大堆人來香港買野7。香港仲有大量資產同外匯儲備
7。仲未抄香港有錢人既家

所以我睇呢度好多留言
只能講經濟差了
但仲未去到山窮盡地步

咪打飛機，美國輸了，歐洲怕了

知有問題唔講先係漢奸

支那一死
呢度應該跟住死

其實有排都未到山窮水盡
但無可否認是差了

廣東快撚啲獨立啦，由鳩啲內陸窮省自己爆算啦

而家係政府帶頭玩次按危機，走緊2007美國條舊路
問題係信用、監管、發行全部都係自己

強国思維
無人提出問題，即係無問題

而家內陸地區爆煲，支那醒水既將海岸城市列為絕對防禦線，由得入面自生自滅，山窮水盡時內陸班人一定去洗劫大城市、沿海地區

有人提出問題，即係製造問題

起高鐵將有能力人帶走
貧者越貧

未爆著 必要時咪炒外國人家 香港人都係外國人

解決製造問題嘅人 即係從來無問題

間唔中仲有上大陸廠,
其實已差左幾年,
我估當年地方政府仲可以掩住,
但似乎呢一年已掩唔住爆晒出黎

我話強国未山窮水盡，真係大把原因

1。香港有大量外匯儲備
2。香港有大量肥羊可以抄家
3。大把強国人有錢出国買野/留學/旅行
4。強国仲大把錢国家補貼
5。上證仲高於2千點/香港仲高於2萬點
6。強国仲有成堆肥羊，如貪官，運動員，藝人，土豪，暴發戶
7。成堆人仲大把錢到香港買野

只能講，強国而家唔係幾掂
同支爆仲好有距離

LM

我諗幾年後，貿易戰後遺症浮現，先一大堆問題爆發

美中貿易戰 加速製造業者撤離中國

越來越難搵工

當年唔係東站 係廣州（舊）站

我估唔洗幾年,
如果下一波貿易戰真係去到25%.
好多行業收得皮.
聽講下一波有玩具,
上過大陸做野都知一般大單,利潤都係個位數,
就睇佢地今次頂得幾耐.

2018 減15~20 98~03年既大陸真係

垃圾政府，完全唔識管理，搞撚到各地城市啲制度亂鳩晒，個撚個省份正喺識谷GPD，做好形象工程，乜鳩都起一餐，到頭嚟得個吉

我地而家要為黎緊既洪潮做準備，甚至諗定點生存

最新一招係捉娛樂圈交稅

今日係低端人口,當年好似叫盲流.

珠海肯定有

留名等睇有人回你 支爆都講咗十年

中國的縣市財政是獨立的嗎？

有無邊度破過產？

鎖左到時就全國輪住批鬥香港

都講過爆係陰啲爆，唔係一夜崩潰

未咁快爆啦 唔掂再印銀紙填筆數又扮冇事 不斷重覆到人民幣不停跌不停貶值

是撚但唔

先郁馬雲

要燒晒外匯儲備先

馬雲果啲收到少少風就走左啦 你真係當佢流架wo

支爆?

2026 中國必勝

我朋友係強國開工
仲話暫時強國仲好好，未有大問題
當番肥羊殺晒頂唔住先再講

快啦
實際可用嘅外儲其實唔多

自己上大陸斷斷續續咁做左十幾年野,
幾年前當支爆係一笑至之,
但呢幾年有d唔同,
支國"小學雞"上臺後,條例多左,d 廠難做左.
加上當年克林頓同黑柴 對支國態度係好撚軟鞭,
今日侵侵同你玩真,我開始有d聞倒浸囉味

上面好多巴打講 大約15年前 是一個分野
其實同中國入WTO 做世界工廠 個時間係接近

入WTO除左發展到經濟
仲將數千萬人吸左去做廠

失業率少左 無所事事的人少左
大家都搵到食
政府又嚴打

做廠
撈其他黑心野(例假食物)

堆路霸先無哂

D 盲毛仲話叫佢拋售美債反擊貿易戰
仲未到斷崖式下挫

環保都搞死你
貨都起唔到

佢個人就走到，錢呢？

呢幾年又真係好多野增加成本

好像唔止1線城市
好多2，3線都強制搞綠建

(即外國的leed,香港的beam果類)

我覺得好多支國城市 就快頂唔順
要放棄好多環境上管制

綠建係做比人上面睇

係曬市場 美股股民輪流屌柒你幫佢拎翻啲錢

同意，支那銀行會隱瞞小額壞賬，大到不能倒既, 就會債換股，債cum債續命。。
情況會類似日本，變哂喪屍

北朝鮮模式

咩係土地大便論？想知

其實好多中國嘅數據都係唔睇得
諗下世界上邊有一個國家嘅GDP係過往一兩年，可以無視經濟週期咁Smooth係6-7%嘅範圍？
問題係香港仲有一班財演明仲特登用d數據嚟耍班股民

真係要多謝689，當年教支那玩房地產

我果間廠已經算硬淨,
做出口玩具,已經係自己牌子,唔係代工加工,
有做開呢d都知做內需一定死得.
幾年前過千人,今時今日得翻5-6百.
一個勞保,一個環保已玩謝你

勃起來重生之日大把花生

老豆老母有兩層碧桂園
點勸佢地賣左佢搬返d錢落香港
利申：老豆成日睇支那打飛機網

依家都係架

要等謊言被篤嘅一日

商台蝗永

或者賣咗去泰國 馬來西亞退休仲撚好

完全唔敢想像支爆後會係個點既地獄

人地當日英國製蠟像館教英國人法國大革命既可怕
我希望今次勃起來會重開大連塑化館教臭閪支那賤種共產黨既偉大

之前試過中山搭去琛圳.
唔覺有人上黎影

咁五毛咪係漢奸

小學雞想行雍正爺加乾隆爺條路 其實原意係好 ⋯ 但因為太過囂張 又成日叫人仇美 加上如果係力架馬 其實通常放多幾億生意 力架馬又好似D左膠咁取得階段性勝利收聲 ⋯

成件事最番唔到轉頭係 口交部 日日玩到咁大 叫小學雞點敢跪低 ⋯

而家馬雲搞線下店請左好多人，加上TB養左大堆人，係入面賣野又好刷單又好設計又好，唔會搞佢住先啦

而家咪殺班藝人一筆先

我老豆都成日睇
YouTube 日日有 ⋯ 我老豆仲同我舅父講 中國有能力出pentium 4 晶片 ⋯

之後我答嘴 係十幾年前個隻 佢黑哂面
：衰仔國家衰 你都唔會好 。

水去佢中央政府準備推出中西部大開發2.0
誘發佢既愛國心同追求高回報既貪念啦

十年香港那亞方舟都起咗啦

依家中國實業無錢賺
個個攞哂D錢去炒樓

應該未死人住

大鑊個次按好多
次按係篤數，班友本身買唔起
死係銀行死

但大陸係現金買
死係銀行市民一齊死

套現先啦
你仲有多DD時間，中國既房地產巿場應該會係最後一個冧既巿場

15-20年前既情況又係吹大左 當年二千年頭年年跟屋企人番去探親 經深圳轉內陸車都冇見過你地講到咁亂

無啦，二手賣唔出，咪當班有錢佬傻
淨係靠自住個班支撑

出房產税遲早既事

唔洗講咁多野 有無人同我賭？
我賭3年內都唔會支爆 1皮野

近期講既係守樓價棄匯率
始終起樓同相關行業都佔咗成個中國既30%GDP

爆就一定，但次序應該係最後

支爆後搞批鬥，689唔好彩俾人捉到嘅話，下場真係不敢想像

你都識講探親,呢d係耐唔中一次,
你要問果d成日上大陸做野果d.
最好就係問翻當年中港貨櫃車司機,
就知齊一個廣東高速可以亂成點.

好似瓜瓜已經回國凖備

聽過廣州火車站以前10個有9個係賊

好似港台D節目訪問過,話一停車就死,見到有人衝出黎唔好理直接踩爆油衝過去

每日上連登就覺得支那爆左好多次

有支那賤種嘅奴性基因係到，邊有咁易爆

死一個, 救全家, 你想帶頭消費內需, 你首先要殺左淘寶呢D, 淘寶野係平因為成本低, 唔駛開店舖又唔駛請人, 但個個都咁做, 實體店舖無人租, 又無左好多工種, 唔止售貨員, 你開間店都要裝修, 裝修行業都請大量人手
唔好講到遠, 你睇下深圳, 而家到處商場, 但只有食店有生意, 零售特別係時裝, 根本無人買, 之前市道好景就無生意都照開店當宣傳支出, 而家會唔會咁呀

其實中國有冇發展機械化晨業
定係農業搵得錢少

大陸無個人破產法,咪長命債長命還
無野做先大問題

棄股保樓

你咁無知，都有一大堆產業鍵TB

無嘢做班低端人口會變流民
流民聚集而缺糧缺柒
好易出大問題
所以呢......

泰國還可以, 馬來西亞真係咪去, D人都好憎華人, 遲早一樣排華

係佢種d野上唔到大檯
純粹食糧 搵到幾多錢
做唔到具競爭力嘅外銷農產

有一定有, 咁你覺得比起實體經濟, 邊個產業鏈大D緊要D, 你就真係無知喇

做省港旗兵

雜總：我命令你地唔準追數

問題解決

話時話,今時今日,
就算兩層樓出倒手.
點樣匯翻錢落黎先係重點.
聽講最近呢一年半年好麻煩.
港人要提供好多資料證明,仲要等佢批
支國外匯條例可以日日唔同.

日本當時都係咁，最後爆得好精彩

exactly
其實佢地本身90年代買左層
早兩年賣左d錢買返而家呢兩層
如果唔係轉錢落黎煩佢地本身買一層算

之後就算想番去耕田D地都污染晒了，on9

崩而不潰

深圳香港兩邊走, 每日帶幾萬, 一年都帶到幾百萬啦

聽講家下好似每日每月2萬人仔現金出境,
係唔係?

寫文條友都有講，本來冇高鐵啲人同工作都仲有得留喺縣城，高鐵一開全部去撚哂物價更加低嘅地方

啱㗎啦，起多兩條高鐵，唔起會邊緣化㗎

班毛左話鄧小平包產到戶搞到臭閪支那農業機械化收皮

佢就係覺得煩囉
一家大細走幾轉

成日聽到人賣左有賺，就買間更大

你睇得太簡單.如果無比人搜倒當然無問題

聽講家下好似每人每月2萬人仔現金出境,
係唔係?

屋企人係大陸開唔到戶口
去開戶口又俾大陸銀行激死
憤而決定放左間屋
仲由支持大陸轉到鬧大陸

定係4萬?想考證下.

之前返廠問過啲大陸佬
新一代跟本睇唔起工廠所以唔想入
同埋去城市做洗腳按摩計埋貼士係做廠收入幾倍
支那成個就業市場係出左勁大問題

點解開唔倒,
係唔係改左例?
我最記得以前大陸開戶口可以一搞搞你4個鐘.
親身經歷

on9 就爆梗係借得就借，借完走佬。
叫人勒緊褲頭過日子， 明爆暗護
窮人就還債，有錢人繼續走資

會唔會有機會可以變返以前咁返上去叫平雞？

正正因為支人奴性重
造就點解咁多人喺呢個時代仲會想到要做皇帝

其實係老人家開到發脾氣
又話可以寫英文名
但英文名唔可以寫回鄉咭個名，要寫蝗語拚音
之後老人家又睇唔到form 點填又無人幫手

我覺得有機會，仲要只係叫雞先平

有個咁既老豆真係唔方有運行

大陸啲濕鳩政策擺明就係要搞鳩啲外資公司
勞保環保果啲都係隨意執法
本地公司識人俾下錢就無事

就係咁先貪得多錢。

仆你個街
我有exactly 一樣問題
老母又係有幾層樓係大陸
叫佢賣就死都唔肯
仲話大陸經濟好唔會有問題
死就唔信大陸會收皮
仲揸住幾球人仔
屌你老尾遲早變廢紙

利伸乜都唔識
如果有人仔係咪應該要快d轉做美金？

同埋支爆之後
作為香港人應該如何自處？

Sorry 我問得好general
因為真係乜都唔識

學神棍話齋
對住依啲賤種，一定要叫佢地擺晒成幅身家去臭閪支那

印銀紙同鎖國可以撐幾耐？

可能年內就立法
下年開始分階段推到去各個城市 省份
一出房產稅 應該跌到仆街
所以依家大陸政府開始係每個城市慢慢推限購令
其實美其名就話壓抑樓價上升
但如果陰謀論D講 就係等你地埋哂位 想走都無得走
乖乖地交返4-5年房產稅先 幫補下國家
到時如果國家搞返掂就梗係大家開心
搞唔掂就你死你賤

老實講呀 大陸如果係唔比樓價升
大陸樓根本唔會有機會升到依家咁
究竟大陸盤算緊咩 因為等房產稅出台後 就會清楚D

唔洗返工咩 大哥
退休人士可能得既

聽講大陸（我聽係珠海）買完樓每年都要俾相等於樓價幾個%既稅，如果幾百萬既樓，每年要俾起碼20-30萬

聽見都覺得痴線

我估無人答倒你,包括d 投資專家.
人仔跌係一定.因為支國要貶人仔對應貿易戰,
我自己覺得如果手頭有人仔o係大陸國內銀行.
點都要諗計運黎香港,

所以話制裁中國點可以無香港份，到時香港連水貨都做唔到就真回歸了。

暫時我地將錢轉曬去美資銀行、換美元、玩美股等等

遲下房產稅個概念咪係咁囉

換美元係必做

支那信息完全封鎖之下
就算係支爆，支那民眾同港豬都係最後知
講左十年支爆， 係因為支那呢個國家可以用行政手段延長經濟衰退爆發點

邊似得日本呢D 民主信息自由嘅國家

作者

而家先知 細過座巴士返廣州 要錄影同深圳有個關check野係呢d原因
諗起都恐怖

正正就咁樣,
我諗緊係定額還是係市價百份比,定係購入百份比.
如果港人之前有幾個單位,家下升到澎澎聲.
將來會點?

無錯
支那缺水度要用房屋抵押黎印人仔
文章中二三線城市高地價唔被冧
係因為地價綁實左人仔
地價一冧就人仔大幅貶值

其實班人話未爆既，又唔去東北睇睇

住返一個月，感受下咩氣氛就唔會咁串喇

認真有錢個啲一早轉移曬資產出國
仲放係大陸咩

拖數咪得lo
你國拖數不嬲都係常見野黎架啦

東莞盛世唔會再返黎架喇

國內美資,定香港美資?
個人覺得國內美資信唔過.

我公司間廠, 由早十幾年幾百人, 搞到而家得返108條好漢, 根本請唔到人, 不過我覺得一大半原因係公司出價太低囉, 連埋加班都係2,3千, 唔包食, 住又要另收100, 搵鬼做

你呢個觀念咪就係個班人觀念囉

總之有"小學雞"當權一日.
昔日東莞光輝都不復反

省港旗兵會否重臨

以前香港人會做到見風使舵，隨機應變，真係因為肯去知四方八面既野
但宜家既港人根本唔想知

香港前途茫茫

間廠係唔係廣東省?2-3k 真係少d,
其實兩難黎,人工高老細無肉食.
人工平又請唔倒人

巴打
好奇問一下，人力以外嘅皮費其實貴唔貴呢？

愛國主義橫行
班中年人好難走得甩
後生嘅亦未必去到有好多財產要轉移

最緊要香港樓升

睇黎似係你個腦坐住左

呢樣我答倒你.
剩係原材料比2-3年前都升左一倍,或唔止.
越黎越難做.
但今年唔同.可能死快d
因為有貿易戰

好撚過香港先啦，香港快d收皮

班youtuber收錢拍野
一係就搏view數

勸你地班友一句，如果唔係等錢洗，大陸d樓算把啦，你冇可能拎到d錢落黎，分分鐘仲要 .

深圳好似已經出左禁令，唔比賣樓。

成本越來越高呢個趨勢返唔到轉頭

大部份廠都轉戰東南亞，大陸已無吸引條件
加上個咁既法制，仲肯同你玩真係超級大傻仔

vtech??

係深圳生活冇四千根本好難過，蛇口租間房都要千幾，又要衣食交通，仲要交社保。
D廠有幾可出到四千請人，所以冇人做好正常

區際廉價勞動力優勢日子不再

路易斯拐點
之前大量由農鄉出省城嘅廉價勞動力已經搾取哂
而家要加人工互相競爭 爭呢堆勞工

玩具廠

小學雞出現同小學雞各種行動都係形勢所迫
即使其他人上場都係一樣

刁帝想自己係雍正
但奈何現實佢只係崇禎

我親戚喺廣東開廠，四五千請人包食住

我睇fb有個人話鄰近嘅大城重慶經濟增長都開始停濟不前

同呢篇文講嘅不謀而合

廣東邊頭 好奇一問
好多園區都冷清到仆街啵

咪理條低級5毛喇
如果四川經濟好點解年中出咁多民工
呢頭都係人口出口大省

縣城一個單位都成球野？ 支那又話屋唔係用黎炒？

崇禎全家都係滿洲？全家都拎滿洲蒙古國護照？
成個明朝班官搵到錢又會送晒Ｄ錢去滿洲蒙古國？

其他人唔會好似佢咁大大聲撩美國佬啦

689 未有資格

真正人物：

好少有條post 可以暢所欲言咁講咁耐.
五毛賊只可以閃閃縮縮咁落負皮.
唔敢大張旗鼓咁上黎洗版

我記得當年係會有車喺高速公路度隊埋嚟截停你

所以先叫佢小學雞.
好心自己唔識就比人搞

以前老母北上 坐電單車係連珠耳盛都唔可以戴
有電單車搶劫黨好撚狼胎

崇禎條撚樣 好撚勤奮
成日都好想做d野 但結局佢就係亡國皇帝

見過台山城區都係咁，明明個城好多人口流出
多數美加，其次省港澳
都一街新樓

真係摸唔透

貴州呢d窮區都起好多樓
惠州又極多爛尾樓

班港豬以為廣州深圳東莞就係全中國嘅情況

成個中國最富裕嘅珠江三角同長江三角地區都開始出事， 愛國廢老同港豬當睇唔到

軟件編程，産品設計，裝修，刷單，物流，市場推廣，售前售後，只係將傳統中間筆錢去左上面班人
你以為而家淘寶買野仲10蚊廿蚊，批發價賣？

當年有廠佬朋友老婆o係廣州行街,
比電單車搶劫黨用刀介斷手袋條帶搶左手袋,
廠佬話好彩條友出手準.
唔係佢老婆一定傷

或者咁講
窮省開始出事 富省無事
連富省都唔掂先支爆開始

人仔有一部分價值係房地產抵押印出嚟
即係話
發展商起完樓， 可以用新落成屋苑借貸
而地方政府當然無問題， 賣地有錢收
GDP 虛假地上升
當地價升到離晒譜， 只要佢封凍市場交易， 零成交都要 hold 住地價， hold到地價就保到人仔價值

保到人仔價格， 政府， 銀行同企業債務就唔會增加

十個煲 七個蓋嘅問題
而如果係特定幾個富省係落死命令去救
咁正常智慧嘅工人都會鳩衝去呢d地方
繼而又引起清洗低端人口 同支國地方本土意識抬頭

上海已經有本土意識啦
廣東粵人都一直有
只係呼應既力量不足

最早期羅湖商業城都係
扑頭黨, 迷暈黨, 拐子佬, 的士佬車你去山卡那地方打劫
扒手算最小野

連d鎮仔d 樓都起到幾十層
唔知做乜
又咩江邊豪宅成百粒
明明成個鎮幾十年無進步過

有三年禁售

十幾億文盲嘅垃圾國家學人玩智識型經濟
想唔死都唔得啦

羅湖 好撚癲

畀村長貪

强国金融創新: PSL 棚改
結果係全国三四線樓價大升, 迫貴完之類的內房蛊在全国有上百樓盤火熱銷售, 全国老鄉一家老少都置了新房個個身家過千萬, 所以一街都係新樓, 全部尺價過萬囉

其實之前有人指出
中國財政係依靠京、滬、閩、粵、深、江浙嚟支持對全國其他地方嘅支出
而且福建好快亦由盈餘地區變成赤字地區

起碼仲有蓋
距離真係爆仲有段距離

我公司都係幾千人縮到得一百人左右
依加啲勞保果啲貴到on9
工人人工越黎越貴
啲鬼佬又要減價
一加一減好難頂
自動化唔到就等收皮
不過自動化會製造更多失業問題
應該係死症無得搞

聽翻d 大陸人自己講.當農民賣地有錢後,
佢地唔會好似香港人咁,鐘意單棟別墅,
農民住左屋仔幾十年,
一有機會就會上"電梯房".即有電梯o既高樓
所以鎮仔樓都會幾十層

我怕就怕有港奸
搞開放香港工作證條件
畀大陸人勁易衝落黎做野

公務員係鐵飯碗!!!

20年前改革開放曾遇上一個難提: 三角債

就係大家冇錢時就大家都打白條, 我欠你, 你欠佢, 佢又欠我, 最後阿公唔包底, 大家一齊清袋兼白做.

估唔到今時今日又揾返D相同套路出來玩, 爆煲時就一切回到解放前, 人類總是要重覆相同錯誤的.

所以搬去惠州果啲更遠地方係趨勢
遠啲嘅城市最低工資都低啲

同埋租屋果啲其實好仆街
電費正價一度收¥0.6定0.7咁上下
業主會收租客¥1.5一度
訓係到都有錢收
啲工人連冷氣都唔開慳電

差人錢嘅係惡霸
佢有唔認數嘅本錢

十幾廿年前珠海、深圳一堆拐子佬，專捉港澳細路添

睇翻嗰陣大躍進就明，不過係嗰陣種草依家種樓咁上下

已經有乜鳩專才計劃啦

問題根源係個社會根本就冇進步過，近廿年國家發達左只係因為個市場開放，人多始終有個價值係度。
當而家經濟轉型，低端人口根本就追唔上。
大陸係有班好叻既人，不過只係少數。大部分人根本係個思維on9，上面連工廠都成班大學生，講真佢地硬知識好過唔少香港人，但係處理問題既能力仲廢過電話個siri。
結果就係一堆廢柴日日開會圍爐話係環境問題，仲叫返個客去就佢地，永遠唔諗下自己點改變去迎合市場。

何況大陸而家個經濟模式，根本就係鼓勵班人不務正業。人工得嗰一萬幾千，但係物價升得快過香港。
而家有錢嗰班人，一係廿年前開始做生意嗰班商家，一係近十年大陸收地天降橫財既鄉下仔。而後者既人口增長得好快，上面唔少人就係咁發左達，打份風流工只係為左過日晨。
咁既環境仲邊有人有心機係廠打份牛工？反正你撈到幾高級都唔會令你生活好得幾多，咪個個hea做，望下政府幾時收自己條村，一夜變富好過。

佢一直只係賺緊人口紅利

治安咁差我都唔會住house 啦
仲要成間屋窗口封晒鐵網好似坐監咁

根本唔係廠商唔想加 係加唔到，依家比三四千係叫吊命，因為政府唔比執 根本冇肉食，不如去東南亞好過，仲有呢家d廠商都好醒，識玩自動化工廠，已經唔係以前嗰種血汗工廠，但貿易戰美國唔出口呢d機器，不如去東南亞好過，係大陸三成成本。

大家可能對福建唔熟，福建係支那輕工業重省，因為好多台商過去開廠，特別係鞋，但福建都變赤字，代表班台商都走得七七八八，特別係全國最大鞋商話返台灣開廠，就知支那頂唔得好耐

仲有咁多個省有錢剩
有排都未爆

四邑地區

仲有大量自由行落黎
其實爆咩

唔會爆㗎，你走吧啦

北方果d有撚吸引力咩, 去轉香港等如可以去日本, 交通費又貴, 香港野又貴

自由行落黎行乞

燒山之前日講夜講路易斯拐點都唔中
佢一唔撚講呢個理論 支國即陷入呢個情況

爆果陣佢一定返左祖國啦

家下易左好多啦, 唔係點會咁多人去, 以上海為例, 去香港買2萬蚊同樣既野, 已經可以包埋日本既機票同酒店, 吸引力點都大過香港

事實如此，近十年既既高速發展只係靠人口去堆砌出黎。
舊時都仲有堆工廠做實業，而家就靠政府係唔同方面派錢，班友就拎舊錢搞埋晒d假大空project或者買asset去按上按係度玩數字遊戲。夾硬推到物價脫離現實，然後打J話＂厲害了我的國＂。
上面班商家佬都心知肚明遲早爆煲，只係走唔到咋。

拎左錢好多方法搞
最難就係搵人接你層估值過左幾倍既樓

豬閪都係抵死既
你同我老豆破左產都唔抵可憐
讀過下中學都知信共會仆街冚家產

你唔覺得呢年多左劫案咩

係咪崇禎要睇佢點造化

Vsia難搞到仆街
巴打似乎唔多熟上面行情

上面D嘢好撚貴，好多基本上已經高過香港，但竟然有一班人可以攞呢樣野黎打飛機

交保證金就有, 有幾難? 難就唔會有咁多支那人係日本

2-3千係最低人工，未加社保嗰大堆嘢同食住

撩美國佬就個個都會咁做架啦
你睇返開19大果陣，美國/成個西方都wfc 緊習講緊咩
當時支那仲要為習份19大報告翻譯成8國語言去宣揚習既功積
香港仲有班人去歌頒份19大報告啦

真正逆轉係由Bannon 班人開始先
佢地真係有認真睇過習份野
2025都係由佢地講先
之後先lead起過風潮

班農大談美中關係及全球民主民粹新浪潮

依家好似已經遲

放到後點匯錢？

結論就係大陸收果30%稅, 好多唔知去左邊比咩人拎左

煤山吊包子

靠你慢慢再引渡佢地

只要朝鮮化包子就會冇事

維尼講過叫學生去耕田

呢個我都想知,
早幾星期珠海翻黎,見倒塊牌寫住每人每月只可帶唔知幾萬出境,
即係唔可以日日搬
唔知有無睇錯.

係大陸銀行有戶口提到現金都仲有希望，每日大把人螞蟻搬家啦。
冇戶口就唯有自求多福。

樓價最後應該都唔會跌，大不了漲慢點

暫時唯一解決資金問題唯有中央放錢

錢從何來？

跟美國一樣不斷從無中生錢

不斷創造存款

造成大量通漲

跟本就係

個站恐怖到呢⋯

廣州舊站宜家好少車到
好難想像以前有幾癲

廣州站娼狂d
到而家都仲咁雜

又唔係完全無嘅
本來啲人字都唔識 好大獲

沈大屍沖嘅信徒

同我親戚情況相似

但係currency exposure 不容睇小
雖則香港有LERS加持，但並唔係完全可靠
小心小心

支那人多數叫黑，自大d會叫酸

同匪國關係密切嘅都唔會畀佢仆，中興同海航係例子

除左法律上嘅稅，仲有地方政府d不明收費同埋應酬，送禮費用

跟咗香港搞房地產炒樓

亦都冇呢個科技同成本去提高產量

我信支那要爆既時候就用行政手段解決經濟問題
變配給制、強制返農村種田（儘管污染到種唔到野），之後再收割所有富豪既外匯，再死返幾成人口又可以重新黎過

唔好唔記得49年共產黨解決民國番低既經濟問題就係否認市場同債務，外國唔同你玩但鎖國幾十年又一條好漢

一奴性太重
二利益共同體 共青團 黨員 公務員 軍警及其家屬佔人口超過一半

去過汕頭舊區，揸車入去唔見有亭
過左榕江係我鄉下，見d人個個發晒達返黎起屋
個經濟特區已經開到入面其他縣區

但呢個係事實

睇到上面留言 叫重開東莞
把口就話反共 有女屌個時
就習總萬歲

一個縣可以借到幾百億？

梗係，一個貿易戰已經將個stock turnover 拖慢晒
經營成本自然上升
然後資不抵債

仲要比稅

下，你請下d廠仔，七成只係識幾隻字同自己個名，深少少ga字都係唔識 不過做廠又唔洗識字ga

d國企完全係管理學入面moral hazard 嘅反面教才

渣美金

海航其實真係TOO BIG TO FAIL
同埋有好多海外資產有戰略用途

匯率操控 話升就升話貶就貶

其實而家d景區亂收錢某程度上都係類似原因

officially, no
以郎咸平著作所講，資不抵債技術上係已經破產

明末三餉+清末義和團一齊浦頭
支共玩到咁樣都未死得去都算犀利

仲有上港，蘇浙一帶

我覺得唔會發生，而家大陸咁多資產係外國，佢敢搞就等沒收，佢揸既美債分分鐘當無數

重開東莞吸外匯
統戰洋腸滅港獨

細個過羅湖好得人驚

支那炒樓之父
當年就係佢將香港賣地套野移植上去
搞到人買唔到樓

支持

而家個情景似乾隆末年
外國使團同中國傾唔成
跟住又出超

而且又有類似和坤嘅特權分子，好似海航萬達呢d

而家差個白蓮教起義

最記得老母次次帶過都會講定遺言咁，又話唔見左要點算，次次去之前都會比我想食咩就食咩，想買咩就買咩 仆街搞到我以為佢唔要我

最想睇平時吹噓自己「包容」嘅深圳，幾時會為左保住自己荷包，開始反蝗

上面有車，有時要出深圳經高速
好多路牌寫住嚴防車匪路霸呢d警告牌

多數撈佬黎，搵唔到工又走唔到自然喺度搵食

而家後生一代應唔知以前的士司機位係落晒鐵怕被人打劫

其實睇返清朝，真係乾隆末年先轉變，睇返歷史，和坤貪朝廷錢其實好少，好多都係用職權對洋人開通商口岸，係市場上搵錢，當時仲幾好環境，可惜一轉左嘉慶上場，玩鎖國，之後清朝就一落千丈，同依家習總打貪一樣，明明東莞以前人人有飯開，渣的士都買到樓，明明江胡年代人人開心，一換左習總就當左家天下，自己生意咁，搞到一落千丈

無人敢同我賭

好出奇咩
呢到貪啲果到貪啲大興土木
成日都有啲鄉官縣官比人雙規起幾廿億出黎

其實現在就係gdp大躍進後既問題，

呢樣就係點解支那要死攬住d殭屍國企，因為怕呢d事發生
亦因為咁d產能流出晒去外國同一帶一路國家
招致歐美關稅

泰國d華人好多都混晒種甚至有泰國姓
反而d馬來豬好少同巫人通婚
後者好乞人憎，fb成日見呢d仆街奶共

每次我一叫支爆撚同我賭
佢地都會死哂狗 縮番入佢老母個西到

經濟同政治本身就係一體，外國經濟差最多就換個政黨，但支那可以換咩？所以支那先一直咁驚

仲有d根深蒂固嘅思維
笑貧不笑娼

真係唔奇
我鄉下三線城市個區長做咗2年就貪咗15億
搞到2016年要畏罪跳樓
一個已經咁 成個政府咁多人真係要查根本係天文數字

所以支那農民可比當代版黑奴
睇中國農民調查就知講乜

唔洗講咁多野 有無人同我賭？
我賭3年內都唔會支爆 1皮野
無人敢同我賭
每次我一叫支爆撚同我賭
佢地都會死哂狗 縮番入佢老母個西到

唔好扮睇唔到

銀行on9咁借？

當時經濟起飛 邊個做主都無問題啦
肯做肯搏一定有回報
宜家人口紅利用哂
困局黎架啦

入link睇埋個作者寫既野都幾正

開始有堆Show Blocked User入來搞事

唔借唔得呀，如果有得選擇，根本沒銀行會借錢

郭文貴

Ff 支爆果d 都幾年la，都仲未想收手

基本做消費者就有交稅

佢地叫間接稅

所以，一早已無棋，只係拖得就拖
拖得耐最後爆得仲甘

東南亞班工人仲叻過班大陸喱

大陸人口老化先係最大問題
一嚟 勞動人口不足
二嚟 養老金俾人貪嗮
除咗一d傳統賺錢大城市可以搵得返條數
其他細城市一直都係數冚數
等到無錢出養老金就爆煲等中央救濟

聽老豆老母講當年珠三角已經算好

內陸地區先過癮

果陣跟親戚去武漢d夜場玩 飲飲下野聽到有槍聲 之後就槍戰 原來係公安（兼職黑社會）同d陀地嘈 冧左2件的走左繼續開p

上面講劫車 當時長途車多數有2-3個便衣武警甚至軍人駐守
私家車就有d人會有支炮係到傍身
細細（2000年頭）坐過親戚架桑塔那（即係大眾santana，大陸90年代名車）都仲見過一次

後尾出左件大事 就係中央某上將女同女婿去河南玩比當地黑社會冧左 驚動中央 就下令嚴打 全國捉左起碼過百萬人

又唔見美國亞馬遜俾人針對，根本假貨橫行同租金過高，一係學日本咁網店都要有一間實體店報地址，理得你係豆泥縣。

女都可以做雞
男有咩可以做
一係去做三和大神

挑，最搞笑係貴陽仲打晒飛機話做當地經濟中心
係成都重慶都未到你喇

以前成日聽，係公路整幅牆截車。

依加開始有宣傳
話咩養老係自己責任
唔好倚賴國家咁喎

之前有人Post 過大陸生產成本同美國一樣，仲要計運輸時間，做乜唔返美國造。

香港叫雞平過大陸架。

深圳中興單野已經響起警號
東莞蘇州，就打佢製造業
上海就搞死佢個股市
基本上長珠三角已經畀Trump打到半死
而家前者咪搞大灣區地產項目囉

haha，唔好意思，笑咗出聲

呢樣就係廣深ban電單車嘅原因
結果兩城更塞車

美國同大陸既法治都唔同。侵侵要搞 Amazon ，有好多法律野要過。大陸要搞淘寶，想幾時搞就幾時搞。理論上大陸政府唔會亂掂網上銷售，但係若果佢地認為網上銷售影響就業，佢地隨時會亂黎

不過，樓賣唔出會影響liquidity
尤其如果d bonds或者畀銀行call loan 就會資不抵債甚至default

所以碧桂園單野可以話係一種警告
有內房股嘅人睇路

咪做賊

歌仔都有唱

大陸普遍男盗女娼

可惜上海勢孤力弱
反而粵人同潮州人海外影響力大
冇咁易受同化

唔係點解外國多數免地價俾你開半導體廠，因為堆環保設備貴到喊。淨水處理都要一間屎水變食水級數。

而家深圳不停舊改棚改
中興同華為相繼出事
對深圳經濟有一定打擊
仲唔係咁大拆大建督數

福建呢，冇晒班台商就死撚硬

班台商變晒台傷

台灣人好撚憎佢地食兩家茶禮
又要有台籍但係又對台灣經濟冇貢獻，甚至帶頭出賣台灣，當時國民黨就係靠呢班人先至畀馬英九連任，唔係台灣人夠硬淨服貿一。早過左

經濟一流，管理九流
d國企同中資思維仲停留喺60年代封閉市場時期
服務態度差，效率低

如果唔係支那個大水喉一早收晒皮
坐過支那d舊款火車就知我講咩

個位又窄又係三區交界
後面就係三元里，多生番
唔出奇

唔死返十億八億人
鎖國都搞唔掂

true，類似情況仲有四大銀行
trump本身想郁農行，不過就係怕類似情況

都唔明驚乜

其實亂收費某程度上係要填tum
因為過度發展，仲要借太多黎搞
唔搵水魚搵邊個

相反，鎖國應該係禁海個年代已經開始，去到乾隆只有一口通商即廣州十三行一帶

去到鴉片戰爭先至慢慢開放

睇下McCartney embassy/mission就知咩事，如果唔係鬼頭係唔會跪拜個狗皇帝

點叫支爆
連定義都唔講，大家到時有排嘈

阻人仆嘢燒春袋
睇吓維尼，兩隻腳中間咩都冇

但真心覺得
到而家呢刻仲可以頂一排
起碼連黎香港扮大爺既強國人都無先叫收擋

10個樽得6個蓋
都起碼仲有六個蓋

支爆對香港有咩好處？

傻啦，和坤時代講就講一口通商，但係和坤自己開ga口岸多到傻，特別係福建一帶，佢就係用呢d黎搵錢，但去到嘉慶，就完完全全玩鎖國，等同以前中央講就講禁娼，但東莞常平深圳咪又係開到成行成市。一換左習總，就禁撚曬。鴉片戰爭先開返係因為比人打到仆街。等同依家trump trump打貿易戰，睇下幾時支那頂唔住

先要有戶口。賣樓證明。每人一年一次38萬。再1日1次2萬現金。
其他方法都係黑。
1.每人一次38萬 10個人就380萬
2.地下錢莊

只能話強國惡化緊 ，個蓋愈來愈小
但暫時未睇到好嚴重程度

日撚日都有人出呢d post ，都幾年la ，成班怨婦咁

睇人pk最開心

exactly
睇歷史，每個獨裁政權倒台都係經濟同施政失誤為主
遠有法國大革命
近有東歐80年代劇變

不過支那係平行時空，殭而不死就似

只要支國國庫空虛
呢d國企自然縮皮

搵人打劫佢地

你咁講小學雞都幾似嘉慶

call loan ??
你唔可以用自由經濟市場角黎斷定人仔同房價關係

因為bonds 嘅買賣 ， 或者資不抵債都可以用行政手段延長企業倒閉時間

借錢發展但填唔到壞帳咪會咁 都預左

咁如果支共本身都撐唔住呢?
唔好唔記得仲有成堆國企工心等住佢開飯

自由經濟市場唔會發生嘅野

支那會債換股方式救企業
去到銀行都無水借
就會央行印銀紙救市
結果個個(人仔持有者)都要負擔貨幣貶值

正常政府唔會幫銀行負擔壞帳
銀行亦唔會無限量無風險評估咁借貸 而家抵佢死 睇下債換股可以頂幾耐

最鍾意睇依類POST

你無定義點樣撐唔住
如果係支那， 支那印銀紙就可以撐落去
不過 真正撐唔住係外匯見底
支那有好多戰略物資必先用美金買入
燒外匯買野都夠燒三四年嘅

不過，當中好多外匯美元抵押印人仔
支共手頭上可動用美元現金流係好少

而家有3 trillion usd
但起碼3分之2係外資嘅錢
換句話講可以用嘅唔多

廣州有個教授直頭話2.7 trillion 係警戒線，再咁貶值走資同埋外匯收入跌好快到呢個位

死亡時間 應該係 外資都唔會考慮買債券 同 股票
支那嘅國內現金流係不變，唯一變嘅係外來資本所帶來嘅美元

呢D 新加入嘅資金先係救疆屍企業嘅命根

岩岩支那股票總值下降左， 日本爬番頭

老實講
係大陸搞生意 除咗飲食 其他真係冇咩發圍
消費力低 大陸賣奢侈品做零售已經冇優勢
係d人可能寧願出去洗少少錢食餐豪嘅
當消遣咁樣

原理同香港人冇錢買樓 寧願洗錢買車同去旅遊咁

我好懷疑點解中國唔肯開放銀行業係咪因為呢個原因，控制資本市場
令國企比起外企喺財政上有更大優勢
呢招真係好霸道

無錯，
成日聽 D 廢老講， 中國持有幾多美元債券
其實都係無用
因為支那根本無法動用
一動用或減持美債， 人仔價值就會下跌

一早講到明
唔好用自由經濟角度睇支那
支那行政手段會取代經濟活動發展

所以呢一方面嘅research好有興趣
比香港LERS呢個怪胎更怪胎

我們無法與天鬥，也無法與地鬥，也無法與美國鬥

唔代表可以無限咁債換股
冇實體經濟活動支撑社會 最後都會爆

其實減醫療加強生育管制都係解決辦法
無工畀人番
咪減少人口咯

無錯
一直都講只會延長
經濟周期正常8 至10年
支那個周期差唔多20年就爆
由支那加入 wto 計， 係差唔多時間爆了

但係依家個人口金字塔應該係倒三角喎，一孩政策個批差唔多三十歲

要跟一個經濟周期完全唔同嘅經濟體行貨幣政策
令香港輸入通漲

而家得堆垃圾國企，成交量已經大不如前

佢地收地 d 錢
慳住駛夠駛一世
但2家見到班友點駛錢架啦

深圳羅湖樓想賣要磨幾耐?

仲有國有銀行
點敢收政府皮?

印度支那既種姓制度

支那可能念住靠炒樓支撐

你肯定唔知邊個係賈似道
歁下瞞上係中國人深入骨髓既惡習

印銀紙，貶值
再賣股套現
然後再印再貶
賣港樓套現
fat fat

但係岩岩先至放寬生育黎解決人口老化問題

竟然係咁

冇銀行支撑房地產市場係無可能無限咁炒落去

冇錯，呢樣就係點解支那遲遲唔畀外國銀行有國民待遇
因為要做大國有銀行然後掌控中國經濟命脈，培育愛國商人

睇史書，當年嘉慶二十大狀，其中一條就係結黨營私，十三行本身就係清政府用黎收稅部門，等同海關，英國外使當年多番想清朝開多幾個口岸，和坤死叫太上皇唔好，因為如果開左，咁佢d走私點算，等同依家大陸都有iphone，咁香港班先達咪仆街，和坤好多時係用呢d通商手法去斂財，比如開當鋪，但嘉慶就想自己食返曬，所以收左和坤坡就自己做返

有危先有機，其實應該諗定支爆果陣，有乜生意係可以發圍

支那特色，腳痛醫腳，頭痛醫頭，依家生最少18年先見成效 日本咁強經濟實力都同美國只係玩左十年，就爆，你估支那頂到幾多年

殯葬業、黃色事業、服務性行業、拆遷行業

5毛講到叫雞平，食物又平
女又靚身材好又純又聽話

本身房地產業就同金融一樣，係毒品，當房價太高，人民消費力去曬房地產到，仲邊有消費力，所以你睇下新加坡幾醒，李光耀第一句就係，安居先能樂業，強如日本美國都做唔到頂住房地產唔爆，你可以過黎美國睇下，次按之後美國房地產市場正常返，人人有工開，中國仲敢玩火，多謝689

中港司機90年代好多都遇過搶車打劫

狼d仲殺埋你

唔只男人會打劫，女都會咁

有套港產片片名叫搶車劫殺六魔女咁上下名，就係講當時既情況

有冇咁懶

神棍成日都有講支那經濟會變委內瑞拉

美金、實物例如名錶果d保值嘅嘢

連登珍品

走私業, 下個霍英東仲唔係我

錶 有親威係做rolex香港代理，佢話呢期d GMT，daytona搶到斷曬價，綠水鬼都炒到上十萬，rolex中上價直頭要等，你諗下有幾多支那人搶緊

係真係假好緊要.

唔信大陸仆街既，應該係呢個時候大手買入A50, 遲啲發到hihi

屌你我想買水鬼都要排隊…

日本有科技 有人才 中國爆13億人

仆街
派一群蝗直接打家劫舍？

水鬼已有，想入多隻地通 識人都要排！仆街！仲要炒貴曬！

二線地方
學生妹300舊水過夜

要當地人帶路

所以咪減醫療等 d 人早死 d
一樣解決到人口老化

我自己做銀行都咁話
呢十幾年銀行係透支緊將來一兩代人既購買能力
唔係主謀
都係幫兇

一睇就知係蝗

企係環保撚同人道主義立場
終國唔係應該生多 d
係應該死多 d

其實有無諗過係港幣貶左值？

外資既錢當充公左=強國既錢

中國唔生，印度生，伊斯蘭國家生，三大地球毒瘤

收數

一D都唔平

所以咪要減醫療等 d 人死快 d...
開唔到源咪節流咯...

而家真係買撈好過買股票

⋯⋯仲掛住美金7.85，關咩事，勞力士全世界都搶緊，日本台灣澳門香港大陸都係咁貴，有公價架 搶貴左就真。班大陸佬唔係一隻隻咁買，係一炸咁買每年出貨就咁多，但大陸需求大，搶貴曬

聯繫匯率

係喎，叫班五毛大手入

我記得三年前我買百事圈都仲係7萬右，依家已經貴左好多，特別daytona呢d

呢個係港方單方面保證
同埋 LERS 要儲備頂
香港唔頂得幾耐

所以證明強国仲有錢
距離支爆仲有段距離

所以要有咁快得咁快買值錢野，錶，金，美股，美金，我就獨愛錶同美股，美金做定期，已經升左唔小

No，no，no，只係證明走資快左，比平時急左

唔係
因為Rolex/Daytona保值，可以hand carrying咁走資

美金放邊間銀行好？

當人人沒事兒沒事兒，就係出大事的時候。

我朋友家姐係尖沙咀做名店sales
佢話大陸客少左 人工少左2萬蚊 代表D咩

我放Citibank

點解房地產仲有價有市
有錢人唔係應該都走資咩

物流已死一半啦

走唔到出國，咪走黎香港，有心睇新聞，呢期有個本地富商，出售左7套樓，你會問，點解有人接貨？因為同賭一樣，有人贏，自然要有人輸

689叫人玩內房 先係漢奸

而家係做山賊多，唔洗搵命博，一晚走幾轉就得，搵夠就大飛返上去散貨，好過當年班大賊啦

好簡單，人窮咪冇錢買野

90年代

睇左十幾頁，發覺好多人十幾年無返過大陸，或者幾年返一次探親就係到指點江山

港資廠仲留得係廣東省既廠點都有佢生存之道
大廠搞自動化，細廠玩款多量少custom made

無錯low tech野走得都走晒去東南亞，但仲有好多對垂直/橫向產業鏈要求高既產品，東南亞無返十年八年都取代唔到

爆左到時比返d人仔你咪得

比較想知大陸有咩high tech 非要中國工人做不可，再講有幾多high tech野可以養到全部工人啊，港商廠佬返黎攞綜援新聞仲少啊？全香港做生意最叻嗰個誠哥都走佬，有邊個港商咁把炮話自己叻過誠哥啊

點解一個縣會借到銀行幾百億？

銀行內部全部弱智？

呢篇野切勿跟車太貼

避到關税再同我講 仲有3c野咪又係靠台灣D廠

D細路仔不嬲篇野長D就信撚晒
諗都唔撚諗

有資格笑?
望下自己咩斤兩啦

你估佢地唔想走？走到先得架, 幾百人既廠要賠2，3千萬先可以執, 自動化又點？單都無埋自動收皮就有

而家百事圈炒到上14萬

不如你又講下你見解呀？好過一陣又比人話五毛

姓楊？

全中國地方債有幾多，好難講，由官方嘅 22 萬億到大紀元嘅 68 萬億都有人講。
不過都係幾十萬億咁上下。
照咁計，一個中等縣欠幾百億好出奇？

最近已經死左2間

1間大豆王
1間玉米王

貿易戰打落去 點識生存都無用....
起碼外貿果堆會全部死清光

唔好講25%稅 就算10%
你係美國INTEL, APPLE 高增值企業 係唔會死人 係業績唔好看

廠佬的利潤百分比.......

成日聽戈吹奏支那工大手工好
其實係咪真有其事？

我買衫就發覺支那啲手工好過印度

支那都冇法治
點會同美國唔同呢

起一棟樓唔使錢咁既
起一個廠唔使錢咁既
佢哋就係因為有政府撐腰
銀行又要焗借，中間仲要抽油水
十幾廿億有幾難
長就信撚晒真係好笑
佢哋應該唔明地方政府收入來源先咁講

係一個 縣幾百億
但家陣講緊 上千個縣..........

李嘉誠 比哂成副身家你去填都唔掂

原來唔係喺高速公路撞車撞到全車人散晒嗰陣方便認屍
以前好多支那司機疲勞駕駛搞到陷車剷，細個有排我好撚驚成程做好撞車心理準備

前兩年睇新聞
廣東 是首當其衝, 好多地方政府一早已經爆左

Diu 好驚
到時支爆 香港唔會更好
一定成大班蝗落黎

真係爆最多未開番深圳二線關口，又唔係未試過。

爆咁耐都未爆到食樹皮

呢樣咪同當日港廠上中國廠既情況一樣

唔係得個吉

所有 市長/省長 貪到肚滿腸肥, 然後帶住財產家人 移民去美國

你地班賤民留係到慢慢欠債

無事既

餓死幾億中國人咁囉

好小事

到時你一過關, 馬上比人劫殺

唔好忘記, 當中國一窮果陣, 就是 女既去做雞........男就做土匪

廢話啦 係人都知會死，大家都係玩緊膽量遊戲，睇下係奶到盡定炸死jer

hand carry?
過關果陣捉你入去打税兼沒收

現在中國不如好似敘利亞咁, 打一場內戰, 死D人, 將D城市變廢墟

最終打完之後再重建, 重新洗牌好過

大躍進 已經是中共經濟失誤
結果餓死幾千萬人

不過離奇的是, 最後毛澤東退居二線, 就無左件事

無人去推翻中共

我成日覺得08年美國金融海嘯係美國特登set個局畀支那踩

10年佈局後再用貿易戰引爆支那

個官指指個鼻，班銀行敢唔敢唔借？
好多時地方政府係拎左塊地做抵押，有時會開一大堆城投公司去借錢

之後利上利，起完新樓又賣唔出，政府無錢收，建築商同埋後面既供應商收唔到錢
個地方債就愈滾愈大

有d政府會債疊債，借筆錢去還債
施下施下，條數嚇Q死你

你可以留意下支那M2有幾多
由佢既增長就可以推測到中間有幾多死債出現

唔好低估貪官既能力,唔吹大d又點會叫中央印多兩野銀紙

而家都無乜人生啦

比習帝攪1攪，前幾代扮傻仔呃返黎既資源1次燒晒

支爆定義洗撚講咩
咪就係中共倒台 中國四分五裂lo
你地最想見到
再唔係簡單d 中國倒台 讓係半臂
賭唔賭？

唔一定中共倒台

就好似大躍進, 經濟政策失敗, 餓死幾千萬人, 都一樣是支爆
但最後中共都無倒台

睇佐咁撚多版，今年100%肯定唔會支爆

唔洗講咁多野 有無人同我賭？
我賭3年內都唔會支爆 1皮野
無人敢同我賭
每次我一叫支爆撚同我賭
佢地都會死哂狗 縮番入佢老母個西到

講到2幾板 個個吹到爆緊
但就唔夠膽同我賭
連登大政治家 睇既野從來唔會錯
送錢比你洗都唔要？

集中埋 派野食， 1次過食物中毒死晒

你條臭閪支那賤種講唔講點解美國火車失事唔挖個窿埋咗佢未

賭唔賭 唔賭就收皮啦 係要出黎柒既

係呀，到時關都拆埋成班支那人日日一車車輪流洗劫金鋪銀行找換店再爆豪宅格掘富豪權貴祖墳強姦港女燒屍示眾🤟🤟

我反而覺得澳門會跟住玩撚完

所以咪要高鐵 比人走資

你舊年美國華盛頓火車失事果時開post話美國火車都會出事禍，問你美國點解唔學你地臭閪支那那即場埋車你又唔答就收皮啦 係要出黎柒既

你條臭閪支那賤種膽答美國點解唔埋車未

我問你老母比幾多人中出 你都唔撚知啦
死野仔
當時我係覆緊個post話美國車都會出事
唔係覆緊會唔會埋車 呀
弱智仔

美國無中國咁仆街唔會埋車
但美國車一樣會出事
答左你啦 7頭

居然係度泄露天機
對住啲歲靜婊 緊係話買樓
股樓必須暴漲 繼續暴漲
唔買樓就走寶

美國點解唔學你地臭閪支那即場埋車呀

你估我真係做5毛呀
我屌中共無包袱既

佢哋諗住中央政府俾錢地方政府，佢哋邊使借咁多

實情係稅收入面分開地方同上繳
之前搞環保就係地方政府乘機大搵一筆

係地方做官，想升就要政績，冇錢邊度黎政績。結果就爭先大興土木，希望，係希望之後有人有公司入黎就開始有收入。冇就冇法，GDP 升左個官升左，個筆債點？佢話關我鳩事呀

買多幾手屌米囉臭閪支那賤種

應該係陰d爆
然後突然有人驚覺唔對路
一齊恐慌拋售所有投資產品
咁就正式大爆

正是這十年八年
至為關鍵

走啦，child登唔係講政治既地方

小縣借百億不假
公務員不出糧不真

股市一睇就知啦，就黎唔俾沽架啦
呢個世界走鬼冇人快得過蝗國人

支那唔會爆，你米all in A股All in CNY囉

秒班柒頭
廢話多多

我定義係GDP低過5.5

惡意沽空捉返去打

但低過5.5都好勁咼

唔整個陷阱中國點支爆吖

所以人人定義唔同

真係英國間諜來㗎

賤種狗係咁

地方無錢 中小企業收皮 疫苗全國有問題

咁都可以唔支爆 某程度上都真係幾勁

呢個係提升 GDP 最快方法
其實用得其所係冇問題
因為有樓之人會覺得錢多左而多左消費
從而再促進經濟去令 GDP 繼續升
不過大陸佬諗野，俾你估到就唔叫強國人啦

某程度上要多謝馬雲佢呢啲人，令到中間人消失，加快死亡

冇飯開, 冇尊嚴, 老人冇屋住, 細路冇奶飲, 青年冇書讀
只要一個頂住中國人三個字
呢班人都會捱, 會含, 會吞
所以什麼倒台分裂一定唔會
呢個係呢個民族既特色，優點同缺點

因為樓市未跌
樓市一跌玩完

都唔知佢係咪曲線反支

大躍進,文革, 六四 出坦克碌死學生
最後都可以無事啦

中國呢個國家唔可以用常理去

支爆定義係共產黨三年內倒台
咁先賭一萬
呢個term 我賭夠100萬 共產黨三年內唔會倒台

金融海嘯的確係歐美自己玩出禍
但唔爆就一定無得復原
所以無得因為怕而唔爆
同時因此國際煲起左金磚四國概念
支國因此自大上黎
但好心自己搵盤水照下
淨識偷呃拐騙唔真正發展產業
仲要學香港炒房地產搞到其他產業痿縮
無得賴人架柒頭

好撚恐怖 到時香港會唔會有事

你地唔係話gdp係假既咩唔可信
竟然拎gdp黎做指標？
你5.5呢個講緊咩先 增長速度？

好啦 就你咁講 餓死幾千萬人
3年一皮 賭唔賭

人地有名你叫呀

振英 ,唔係振中

個名都已經心繫大英祖國

你睇下都無人敢同我賭既
係網上鳩up幾句 我都識啦

D撚樣都ON9既
5.5支爆都講出得

200萬五年不倒

問題佢講緊個5.5好大機會係增長率
而家增長率都係6.幾
就算低到5.5都仲叫做增長放緩
如果咁都叫支爆 連登仔成功左啦

你唔好以為TB而家仲好似以前咁賣10幾20蚊批發賣啦

而家係生產maketing垂直銷售，筆財富係無少到
只係分左唔係傳統渠道批發班人度

低級五毛

( Show Blocked User - 好運姐 )

贏硬 但都唔夠班柒頭嘴硬

理性小小睇 而家基本上大國好難會爆
大國夠霸道大把財技可以玩

要計埋M2增長，柒頭

2017年官方數字6.5，但扣晒利息m2實際得1.1

你條戇鳩開d 贏硬嘅term 同人賭
跟住話無人同你賭
真係好撚趣致
都block 鳩左你 不過撳黎睇下你又鳩噏d 咩

我同你賭聽日7號，1000萬
係咪唔敢賭？

咁仲拎呢個黎做支爆標準？
我一直都講緊唔用gdp黎做支爆標準嫁

掉轉諗，邊個係債主？
內銀，支那理財產品，仲有乜

你都知我贏鳩硬
仲咁柒開poat問聽日係唔係7號

你提醒左我一個logic
明知唔會支爆但開支爆post話會支爆
明知聽日係7號但開poat話聽日6號
比人入黎串鳩你都係抵撚死既
仲要屌我入黎賭d贏緊既問題
佢地唔撚開檔 我有撚得賭咩
我知個post唔係你開
但你提醒左我呢個logic

即刻收左皮

你個支爆定義係共產黨倒台，真係有排等
人地討論緊個支爆又係另一樣野
玩埋d 垃圾偷換

當年大躍進, 死咁多人, 一樣無倒台啦

其實強國可以玩好多政治手險
仆街既只係蝗民
政權點都穩如泰山

有人搞事代表乜野

連登仔不願面對現實就係而家全球都仲中國人瘋狂買野，中國GDP係世界第2，QQ一季搵成700幾億

我會係用 Gross profit ratio 去睇，中間可分配收入隨著賣價降低而少左
仲有好多因為網購而損失既職位，由售貨到商場餐廳等等。當然呢樣野好難 quantify ， 只不過絕大部份中國人營商之道係一味鬥平，直到 marginal profit 消失

佢想隊爆個 post la

我諗次按果鑊唔係有條柒頭皮話唔駛理個人信貸評級 , 乜撚人黎話借錢買樓都借俾佢 , 我諗唔會咁易爆

另外香港樓價仲可以gogogo
係因為永遠有人出黎接到火棒
明明樓價同收入中位數都差好撚遠
就係有人帶起左按左老豆老母層樓
拎黎俾首期 , 再去借9成按偈供
只要一日有工返都唔會有事
問題係呢批人冇晒 , 冇晒有父幹既人掃樓
加上經濟唔好 , 冇工開/收入少一大截
就會連環爆

當年藍籌邊有咁多支企 ....
你果陣同人講買700 好過買5 號 實俾人笑到面黃 , 仲會話山寨企業邊信得過

但奶共貪既錢搵得易+快
好多人自然無視風險 , 繼續自己呃自己
不停諗700 背後就係共產黨
除非共產黨收皮唔係就冇事 , 信得過
呢一點連鬼佬都係咁諗

如果美帝要經濟上打, 我諗世界上冇一個經濟體系頂撚到
強如日本都可以收皮
只係佢有冇呢個意思/藉口去開波

不過慘在有個好大喜功既小學雞上左位
千載難逢既機會唔開波真係對唔住美帝自己
美帝：之前個個掌權者都係老屎忽難摸底 , 宜家換左個初學者 , 訓住捉都贏呀呢盤棋

中國玩法係讓小部份人富起來，係番自己地方洗錢，帶起整體經濟，結果富起來果班係走出去其他地方洗錢

美國都係世界第一呀
不過都係爆左
不過將佢定義成美國政府倒台就無爆過

又唱支爆?, 唱2025 好過啦

你覺得仲會行到舊路?
到時外國只會制裁中國
變成第2個北韓

搞個共進黨出黎借屍還魂囉

冇話唔得既，死返幾成人口等時間解決問題就得，但中國既人口冇咁幾日真係何其悲壯

係
中國又贏
唔會爆鵂
all in人仔同中資股

走水貨同海淘盛行
海關禁都禁唔住

如果中國死幾億人
我覺得全世界都會拍手慶祝

包括 死剩既中國人, 都會慶祝死左幾億同胞, 咁自己就可以享有更多資源, 唔洗擔心有人搶飯食

咁原如你定義支爆係點啦
比我講中左而家九唔搭8

擔心香港好過啦

都唔明做乜要理人地國家既事

恒指都跌破2萬8 仲打到飛機真係好犀利

岩岩就話我搵贏硬既野黎賭
明明呢個post係講緊支那爆硬
我點贏呀 輸死我啦
而家又話人地討論支爆係另一樣野
我真係想問番你地討論緊支爆邊一樣野？
唔係中共倒台 四分五裂 唔係餓死人
黎多次大躍進 咁係咩呀
唔好同我講有幾條旦散上訪就話支爆呀

雖然你係5毛
但我覺得強国仲有6個蓋，仲可以有排頂都無事
而家似慢性衰退，搵埋蝗民頂，有排頂

唔洗講啦

唔好傻
就算紅色家族後人都要由地方官撈起再破格提升

上一個當自己海瑞的連江縣委書記黃金高比共產黨屈貪污,有大陸人話已經秘密處決,連家人都消失左

大陸係幾千萬利益階層啜走十幾億人勞動成果

所以講咩大陸人有錢買名牌野都on99

非洲軍頭都大把國際投資,非洲經濟又好好?

Ching 好波，我都想做5毛搵食求介紹 ，正常人都想經濟好，搵多幾k請老母食餐飯都好，呢到有班友日日想支爆，其實係咪反社會？

有錢的邊個唔想走

習大大唔識經濟，賴醒封殺東莞

以前老鄧老江老胡，任搞色情行業，香港男人養起大陸百萬家庭

中國要強大，一定靠黃色事業

無幾千萬
千幾萬左右
其實做特權階級好爽，比毒奶粉，地溝油，毒奶粉班蝗民，班蝗民仲要愛国愛黨
強國再差，要養起呢堆特權人仕唔難

從來冇難過。。。。。
只係從來冇人做嘢影響過美國利益
唔係核心利益
只不過西太平洋穩定之類周邊利益

習大大的社保基金最凶險

缺口大至萬億，識時務就廢晒依類保障，重新招商

銅油酲始終都係裝銅油，垃圾汪洋學人「騰籠換鳥」

好心做廠就做廠，做雞就做雞

婊子學人搞房地產、高新科技、基建，一身還不完的債務，得啖笑

搞下工業園 起下政府大樓 再加一大班人過水濕腳 幾十億無難度

支那中央一線城市限購令迫D熱錢去二線城市樓市。一炒起又限購去鎖死資金 全支那有價無市 不過支那人唔多驚負資產 因為有乜野事就唔還迫中央處理

所以支那樓市創新高先好。冚家鏟時會爆得好燦爛

駁我唔到話我搞事
真低質

淨係包一尊依條臭閪支那馬克思之鞭
共產黨點可以倒台

正解

大陸人套自信，來自相信有中央backup

但係中央都係空心老倌，果三萬億儲備好多假數，無人考證過，所以經濟一崩潰就會係完美風暴

不過，劉鶴依幾年都好醒，將中國同外國捆綁一齊，要死一齊死

去聽下呢集無奇不有，就知道整個局點做

你地臭閪支那藝人交40幾%稅添

好想知如果有內部勢力威脅到習總既中共勢力，直頭係內戰狀態

支那賤蛆值得擁有

去臭閪支那p2p啦

佢一直都係出名五毛

影響到共產黨的生死，入面打生打死都唔到你班友點，槍口永遠係最外。 仲有，你就係個隻香蕉所講ga豬，日日幻想習主席點比人爭鬥死，共產黨點自爆個種淨化的先鋒。

未講完，咁既情況下習總會唔會為左贏係自己國內射核彈欖炒呢

幻想下好啦

A股入msci QDII 全部係輸出債務。 冚球剷

哥是個柒頭條生癌王毛block 鳩佢啦。

可唔可以講多啲

一早有人話大陸當香港係提款機
其實都幾恐怖

香港一直係全世界既提款機
一個D人淨係識做野唔反抗又唔關心政治既地方
邊個入到市場就大把合法血汗錢可以攞黎玩...

唔講都醒唔起，細個仲好奇點解個司機好似坐監咁

聽完全集覺得好撚灰，根本留係度等比人同化
政府既人都開到口你唔鐘意咪走

香港庫房既錢足以救支那乎？

呢度真係照妖鏡，見一個block一個

同化係一定, 我祖宗同你祖宗都可能唔同大陸地區走難黎香港, 各懷鬼胎
結果又係呢度同聲同氣
只要我地政治唔變, 教育唔變, 民生環境唔變
係度生活既人都會同化成同我地一樣
入藉既除左間諜, 都係我地一樣既人
咁多中港矛盾, 因為呢廿幾年唔缺金融人才, 只缺政治人才
重來政治冷感, 因為值民地
凡事慢慢黎, 唔好急
反正仲有30年政局不爆, 我賭10萬
我地有政治+金融人才, 只有外來被同化
如果無, 低死, 被大陸同化
所以唔洗灰既

我無做金融好耐, 我都FEEL到依家變蛇鼠一鍋
CHINA RISK 我唔信香港係0籮

咁你身先士卒先，訓身支持支那經濟啦
本巨龍支持所有支那人賣身賣家產賣器官去支持中華民族偉大復興

條友想嚇唬人
可能去到人食人，佢都係問：爆左未？

外資銀行

見到灰既原因，好多都係因為無人覺得咁係有問題
有時d野，你死左都唔知咩事

美股

將港元轉晒美金好過

相唔相信人仔會繼續貶值落去

見到D人覺得香港除左水之外所有嘢都比人控制冇問題已經好痴線
民智唔係未開咁簡單，係D好基本既生物本能可以被人train到冇左

大廠搞自動化-----> 基本上係代工加工oem,我唔覺得會過倒貿易戰呢關,
大廠基本係玩量大.個位數%加幅, 可以玩殘你

細廠玩款多量少custom made----> 呢d根本走唔出國際,有錢國內人睇唔起.無錢國內人開始消費唔起

仲有羅湖商業城有人劏遊客拎器官傳說

就算冇當時都好多呢d事

仲係平，堆廠就唔會搬去越南印度柬埔寨啦

仲有90年代好多港男包2奶，買屋比錢堆女，有條叫2奶村，班女最初咪扮好純，耐就現真身，小就搬走哂你d野人去樓空，大就拎埋間屋

只不過依家係發生係香港班屋邨

人口販子一直都有，但當年因為港澳出黎既價位較好
所以就有班人會睇實
小心既家長會等到個細路五、六歲先敢帶上去

當香港經濟唔掂時
會拖爆個聯匯

因為美國大高息，局跟，
自己想減息刺激經濟都唔得，一有息差，俾人沽爆

政府強迫銀行借 就咁簡單
佢用出面標準睇大陸係唔work

條撚樣乜都唔識
唔好理佢啦

叫佢做人仔定存

本未倒置
網絡拉近交易距離，唔洗經咁多層，難道又要斷網？ 無錯係無中間環節，但生產服務提供者成本同效率高左，任何人都可以向全世界推銷自己。

叫你表弟求其搵 D 籍口抄人家！
再係戶口度一次過加夠四個零！
移民走佬咪搞掂咯！黨校冇教咩？

人食人個陣，班五毛可能話：人肉有價，將成商品交易GDP GOGOGO 少左人口，人均GDP又GOGOGO

內鬥係中國國技，幾多俾習雜炒家既人想翻身

大躍進文革死咁夕人都無事
睇埋委内瑞拉都係乜事都無

中共倒台分裂無機會

而且有香港筆外儲，再印十年都可以頂住

好驚隔嚟一爆又會搞鳩香港
班友喪咖

如果支爆=中共倒台
隨時100年都唔得

委內瑞拉，北韓，伊朗經濟差，但政權一樣咁穩
但求強國變成下個委內瑞拉已經心足

愛國

exactly 見而家港匯成日徘徊偏弱水平
仲死都唔肯加息
啱嘅，始終要幫地產狗散貨同埋保護d有樓嘅狗官

委內瑞拉已經鬧緊革命
只不過陷入膠著狀態

中共點爆都有錢出糧比軍隊

梗係，冇左軍頭支持支共一早亡國
但如果人仔變廢紙，出左糧都等於冇出

有既200nm ic （PS2既運算能力）大陸應該係最平果家，全世界都冇咩人勁過佢。

好似而家IC業做緊10nm咁上下。

FF 幻想

如果有一單香港靚仔上大陸比綁架，而香港家長又比一舊錢去續

咁好快香港人就再轉為佢地既目標

不過而家好多天眼，應該難好多

你可能不知道，90年代廣州火車站有多危險

清晨，派出所門口蹲著許多因割包行竊被抓的小偷。攝影 / 梁文祥

1998年春運，人山人海的廣州火車站。

2008年最令人難忘的照片。

最後一個“春運”

2017年年初，早已不堪重負的廣州火車站終於敲定了升級改造計畫，改為高鐵樞紐站，並與廣州東、廣州南、佛山西、棠溪站等站點共同分散客流。

舊貌換新顏後，擁擠與不堪的廣東春運記憶，或許能隨著老火車站一併退出歷史舞台。“老不是不好，但老得不夠實用。相對廣州作為改革開放前沿的城市來說，顯得小了。”

當改造的消息傳來，念舊者們開始捕捉這片昔日淘金之地上的奇聞異事。而40年過去了，每一個看似驚心動魄的情節，往往也只暗合了歷史的進程。車站會變，城市會變，潮水的方向也會改變。唯一不變的，或許只有人們對發財致富的不懈渴求。

土共行緊步大旗 , 近幾年炒爆樓市 , 好多手持十幾廿間 , 樓市去到盡頭 , 開始收房產稅 , 吹緊計買入價, 一年收買入價 8-10% , 近幾年大量入貨炒樓客即瓜 , 散冇人有能力接 , 到時大把新鮮血液供國

係有錢有學識既人唔生
窮人連避孕都懶
你腸下班綜援撚
生蛋咁生

賤種自私狗
淨係識發達踐踏其他窮人
永遠都唔會進步

中國少部分人有錢得太快，成個經濟體系係硬增長，無經歷過真正既經濟轉型，絕大部分人民都配合唔到

你輸咗10皮了....

你d料唔夠新
google'關於耒陽市5月份在職幹部職工工資延遲發放事項的說明'

市級要問省財政廳度水出糧
係度度都爆

醫院一早無錢買進口藥
所以係咁推仿制藥，又大把油水可以抽

但佢D仿制藥又買到同真藥一樣錢, 你估佢會平左?

如果不斷咁印銀紙會點？
唔識econ

平民承受
幾千蚊個杯麵

參考津巴布韋

重點係唔駛用外匯買

咪好似香港而家咁

但貶值初期會落黎兌港紙
港紙再轉美金
身體很誠實

生產力追唔上咪惡性通脹
10個流通貨幣 10件產品 每件就1個流通貨幣
無啦啦印多10個 生產力又無上 每件就變左兩個

民眾對惡性通脹的忍耐令人恐懼

所以美國行qe都特別小心
經濟一好返就立即停
唔似支那為左超英趕美而貪得無厭

支那邊夠美國佬玩
各方面都係輸鳩哂

咁大鑊

香港好在掛美金

待宰既肥羊

就算習總想攬炒, 都唔代表其他人會陪佢顛

佢想射核彈, 即係證明已經權鬥失敗, 痴左線
咁控制核彈果班軍人 可以唔聽佢講,當佢傻佬

你估你話想試就做到咩

我夠想試下做李嘉誠 金城武 啦

經歷過文革之後, 竟然仲有人信 支那人係純

支那人幾乎係全世界最陰毒既生物
佢地平時扮到弱者咁, 博你同情........一有機會就食左你, 令你家破人亡

都有可能變成敘利亞咁

中共=敘利亞政府軍, 得番一半領土, 要慢慢收復失地

其他由 革命軍(背後由美國, 英國,日本支持) 控制

錢, 點都會有用既

最多好似 津巴布偉咁, 十億買一個面包

我反而覺得係中國人本身有問題

東歐 都比共產黨統治過, 又唔見東歐有毒疫苗 毒奶粉??

建議爆咗post開2
大家有咩支那情報都貼上黎參詳吓

其實有好多scandal
例如東德某隻劣質汽車
當然仲有Chernobyl 核事件

委內瑞拉狂印銀紙，結果買一個麵包要好多卷當地紙幣

肥媽tvb仲叫人去大灣區置業

縱使中共秘密印銀紙
但當貨幣流出市場嘅話，平民都會感覺到貨幣流通量多咗

仲有雄安區 前海

試過十幾年前係深圳老母係條街數金牛，有三個街童想衝埋黎搶，好彩我班親戚望到大聲喝走佢地。

唔識econ
想知港完同美完個聯繫匯率係點一回事
咩加息同減息會點樣影響個經濟
希望有巴打可以講得詳細點

求賜教

最慘係班離地精英錢照搵 唔覺有問題先死
睇最清反而係中下層嗰批

Fyi

當年為左穩定經濟
同美元掛勾，1對7.8
而家就7.75到7.85浮動
由外匯基金管理，向香港發鈔銀行買賣美金
當到達弱方時，HKMA就會買港元沽美金，相反強方，就沽港元買美金

但亦因為咁，monetary policy 要跟隨美國
所以當美國fed加息，理論上香港要跟，因為有息差
咁即代表d人會走資，回流美國市場，令外匯儲備大減，繼而沖擊香港金融體系；相反就會令熱錢流入，拉高通脹

利申，畢業論文就係講呢個topic

琴日一個體制內嘅上海朋友，直接同我講佢好驚，話今次真係完了。仲話到之後望返過去十幾年原來自己處於太平盛世，詳細咩事無講，不過佢工作同會計有關。
另一位係潮州嘅朋友，已經驚到要移民，講緊係去東南亞嘅都照殺,唔移民或只係做嘢都得，當然佢驚嘅係經濟差後嘅社會狀況係危及人身安全嗰種程度，先咁急咁驚

自己睇書

一直唔明加息點解要走資

因為美金息高過香港 d投資者就會買美金收息

利 econ學渣

唔該上面幾位巴打賜教

嚇鬼咩，聽日就去大灣區買樓

利息嘛，加左息你擺錢入銀行咪收多d
而且低息環境代表d錢縮水
好簡單，你去銀行存定期都去間息口高d 架喇

咪鬼同肥媽爭啦

潮州人，最好就去新加坡
當地好多潮州人

問題條友又唔係特別有錢又唔係技術人員
仲未計最近中國最近想模糊華僑同華人界線去搞新加坡....

有大學學位同埋有offer就去得喇
新加坡係一個精英主義國家，最歡迎d高學歴人士去做野

新加坡有咁易比佢搞到就唔係新加坡
新加坡仲有新加坡人依個身份認同，唔認同既自然比政府趕走

exactly 之前有支那人喺新加坡搞事
唔係畀人重罰就係驅逐出境

時代需要d咩，就會有相應既學說，理論出現
馬克思列寧套唯物論出現，反映左係果個時代係需要呢種野
即係話d人寧願要列寧果套野，都唔要道德

有d已經講到去南美，越南都照殺

唔係要間U係排名榜上TOP250定幾多先得?
佢果D二本定三本中國大學應該無機會

當然啦，只係呢類既Attempt 又係埋下反中國人既種子
佢都係留係潮洲算啦

非洲都大把人去左

真人真事，我條女既一個大陸表哥，去咗fiji 附近一個島國
搵唔到工都唔肯返中國，靠同鄉接濟

嘩，咁難d
要咪讀去外國讀碩士洗底
到時邊度都去到喇

佢地就係去到邊都話自己中國人先比人排

咁又未必，南人去返南人為主嘅新加坡
如果醒醒定定問題唔大
你估好似當年馬馳條陷家剷飛車撞死人又害死自己就話啫

我叔公當年都係由鄉下過番，又唔見有事

無錢
嚟香港都無錢
所以算鳩數
我只係覺得係中國既情況已經急到呢d人都要用盡奶力走出去呢下厲害

2個字，抵死
3個字，抵撚死

南人一般都無北人咁....奴性重同較為'知訂'

所以我好認同變態神棍
包一尊係臭閪支那既第二馬克思之鞭

以北人角度上，南人最反骨

洪秀全，孫中山，陳炯明，汪精衛，梁啟超，康有為

全部都係廣東人

海洋'中國'與大陸'中國'

所以難怪上海人話長江以北盡是生番
真係有根據

上大陸討論區幫689 宣傳下， 等佢受萬民敬重

貪心老千康有為
廣東叛逆孫中出

南方唔叻就耕田，叻就做港口大生意，一般般就做人買賣

北方就冇港口做生意又種唔到野所以自古以來不斷搶南方資源

國父食D女又高質又多元化 一直係我偶像

日本統治果時滿洲都不知幾發達
滿洲天然環境好，資源又豐富， 依家俾共匪搞到

其實你睇番中國歷史, 全中國各地都出過起義軍領袖

唔係得南方有

呢句說話 一早已經要改做

深圳河 以北盡是生番

基本上大陸無一到地方係正常
上海人只係比較有錢既生番, 所以先會成日歧視其他窮既外省人

本來只要將農業技術現代化就算窮+鎖國都唔洗餓
抄香港發達條路又唔跟英國佬套限制排放 而家D地污染晒返唔到轉頭

以前古代北方既經濟 各方面都比南方發達

點計南宋

農業現代化果度班毛左成日話矮仔鄧包產到戶搞到臭閪支那農業現代化失敗

講左三十幾頁
其實支爆未

國定殺戮日開始未

就係由南宋先開始發展
南宋之前, 北方一向都係比南方發達

而且南宋果班人, 都是北方走難落來

北方無港口??
天津港, 大連港 咩來??
以前外國列強入侵清朝, 都是

北方種唔到野??
如果北種唔到野, 咁北方D農民咩來??

咁咪環境養人，只要係北方就自動變生番

以前外國列強入侵清朝, 都是專門割天津做租界多

南宋以前, 南方先係生番

家陣比中共統治完之後, 全中國不論北方, 南方, 東方, 西方都是生番, 唔洗分咁仔細

早排金管局先狂買港元

你啱

支爆文睇極唔厭

根本南人北人兩個種族

台商好多都賣國

華人為錢係咁架嗌啦 夢醒了就會返返去
聽聞現在新竹竹科好缺人 係咁請人開工

咁就係因為息差走資嘅後果喇
難怪近期買鏡頭貴左咁多

好事，有穩定嘅政治環境同完全法制先至有人敢投資

其實台灣都算有齊，如果支那唔再係威脅嘅話

成個3c ic都係靠台灣廠撐起 中共仲敢郁台企
十幾二十年偷到咩技術丫 根本係中國人既問題
次次內部搞唔掂 就開關攻擊香港同台灣轉移視線

現在是
中國(包括北人, 南人) 和 香港兩個種族

醒下啦, 仲係到分北方, 南人
基本上比中共統治過既都係生番, 根本無北人,南人之分

同意，又唔見美國佬搞其他國家嘅高科技產業
就係因為中國所謂高科技本身就冇rd，全都係偷同抄

伯母真係藝高人膽大，仲聰明絕頂

終於有人識野，班連登經濟學家仲話只係套息，唔係走資 香港經濟環境唔好，美國又稅改又收水，資金走左點解返黎香港？三個月前我已經講緊走資，依家開始應驗。

咁呢個我都同意
正皮是我俾的

或者咁講，香港通脹因為LERS而起，搞到經營成本上升
而亦因為咁樣香港人嘅Real income係跌緊，因為跑輸通脹

LERS本質係穩定經濟，不過經濟周期不同
結果仆街時仆得最慘，相反經濟過熱時又剎唔住，咪令到地產霸權同埋中資利用呢個機會攞著數

作為進入中國市場嘅門口，想做落去係相當困難嘅事
睇睇中環，居然可以迫到大投行高盛撤出中環，就知道香港營商環境何其惡劣

美國可能想穩住台灣 再逼日歐韓外資撒出中國 中國成個市場就比美國食住 美國退出埋聯合國人權委員會 直接對伊朗出手 歐洲班人除左屌之外 內部都要提供援助比自己友既廠 因為大家都知道美國一挑十根本冇難度

想再問下支那爆會點樣 例如民生社會

雜政敵會鼓勵窮人造反，再黎一次文革奪權

諗起宮雪花講過
上海人只識上海人
外地啲人係唔識嘅

香港稅務局儲稅券都悄悄地加咗息
加咗差唔多一倍

但都係好少

我都好好奇點解D鋪頭做頂得順, 係咪租金好平?
去過深圳D大商場真係好少人買野, 尤其名牌幾乎完全冇人

聽講之前試過出唔到糧俾公務員

納米級既技術以為咁易偷咩

根本唔洗美國逼 外資一直都撒緊
而家出招只會加快速度

黎料:

支那貿易順差差過預期

我好奇下半年經濟會點

雖然黃金一再被睇淡，但大風雨前留5%-10%黃金的資產配置，值得選擇

中國外儲水份好高，但仍然足夠抵抗這一波換債潮

依幾個月一定黎個終極一跌，到12月才喘定，現在必須忍手

唔好相信大陸會突然支爆，今輪捱得過，債市仲有兩年玩，到時雪球去到連息都還唔起，由社保、地方債引發的危機兩年後最大機會爆煲

實金?

唔係喎，睇cnbc佢出口量又話升

朝鮮都未爆，西朝鮮點會爆

黃金絕對係避險首選
其次就美金同瑞士法郎

所以話，爆係時間問題

true,國進民退就係最好例子

我都話無咁易爆
強国乜都做得出，不過點都好，爆又好唔爆又好，死既都係蝗民，佢地繼續愛国愛黨啦

未咁快反映加稅既影響

而家強化版
封鎖晒消息，就好似乜問題都無

最大可能，梗係劏d愛國資本家
例如雙馬，王健林呢d

下面就苛捐雜稅，甚至唔准強國人出境

太睇少習既政敵，民退之時，就係被習炒家既政敵發動民革既最佳時機

我對中國內鬥好有信心

開多個強積金

隔離post睇到話係中国海關處發佈

其實強国仲有錢，大把可以救国

1。大量去旅行
2。大量去留學
3。大量去賭錢
4。大量貪官可殺
5。運動員
6。港共外匯
7。香港有錢人
8。香港強迫金
9。大量人到香港買野
10。中港股市可吸水
11。偽人
12。国家外匯

呢度加埋加埋起碼可以拖多十年先明顯有經濟危機
望支爆人仕失望鳥

而家只能講情況是惡化
但離經濟危機仲好遠
就算有經濟危機，大不了番去90年代強国咁上下，無問題既

地主臨死前把兒子叫到身旁，問他：「現在牧場里的牛嫌乾活多，豬嫌伙食差，雞嫌住宿環境差，你準備怎麼處理？」

兒子回答：「減少牛的工作量，提高豬的伙食，改善雞的居住環境。」

地主說：「錯了，告訴它們外邊有狼，惡狼亡我之心不死。」

咁又係，出個空嘅container兜下公海又當係出口架喇

yes 我個人買金粒，要買港股年底先諗

除非自住，投資樓就真係唔好買，銀碼太大，回報太低兼鎖你三年

有錢佬或鐵飯碗出皇糧就另一套玩法，極端無樓窮人就應該愈窮愈買樓（最激進手法）

投資各有理念，更好的方法就要問其他巴打

原來係蝗國官方，信唔過

搶國債啦

咁都未叫高潮

後面仲有更恐怖既野

咁我都想像到係點，返到62年個陣囉

爆爆爆

咁撚高社保

你識條鐵咩 中國人真•超美了

真唔真？

我剩係見到通街都係自由行
乜支爆影都冇

加稅後既貨未咁快運到，估計快極都要2-3個先到美國

亦好多怕被徵稅既貨提早貿易戰前開始陸續運去。

唔同意，我建議你睇睇great depression 嘅記錄，

好多情況同大陸吻合 ，例如報復性關税，緊縮政策 (即係之前嘅去摃桿)，企業profit 下跌。只要中多兩三個point ，例如資產價格下跌，中國特色嘅大蕭條就會岀現。

我覺得大陸依家嘅樓市就係最關鍵嘅支爆指標，當資產價格下跌，所有嘢就會好似domino 咁下跌，就好似當日美國有好多所謂嘅經濟大師都估唔到great depression 會咁大鑊一樣。

講經濟會去翻九十年代更加冇可能，人口結構，糧食需求，能源等等都同以前唔同。唯一嘅方法就係好似Greek 佬咁，等人接濟 。

anyways 樓上妄想嘅平雞，做大爺等我覺得係唔會岀現， 就好似蘇聯解體咁，個餅細左，但更集中係某類人嘅手中。

條件會似great depression , 但情況出到黎會唔同
同美國唔同, 支那佢有好多手段去干預市場
但都係拖時間, 差在拖到幾耐
我認為最少拖到5年

將國有經濟利用各種方式借屍還魂，攫取其他成員既養分以自肥
我相信呢個會係黎緊會做
再下一步就係支那對民間既控制力收細
發達城市尚叫穩定, 但內陸/貪困省市動盪不安
去到咁既話, 就真係支爆啦

平雞果到認同

支那行情: 8月，一個中等縣城，最近經濟現狀 2

小弟當年好細過果陣遇過, 差點無命(聽亞媽講)

電單車車上搶途人手袋, 連人帶車一齊"扯走", 事主跌下仲被拖行XX米, 諗起都恐怖, 廣州舊站對出內環路好多都係呢D 賊。

而家好似放寛左, 可以每日帶12萬人仔(最多)入境黎HK 。

但好似自住物業係唔包, 同埋佢地係用人均面積去斷定你使唔使俾房產稅,
印象中好似係每人最多只能擁有80平方米的居住面積, 多過呢個數, 即使係自住, 都要交房產稅的"差價"。

1001